\section{Einleitung}
\label{sec:kapitel1}

\paragraph{Anleitung für diese Mustervorlage:}
$\;$\\
Nutzen Sie diese Mustervorlage für Ihre Hausarbeit; alle Formatierungen wie Seitenränder und Formatvorlagen sind schon gesetzt. 

Tragen Sie auf dem Titelblatt Ihre persönlichen Daten in die mit eckigen Klammern gekennzeichneten Platzhalter ein.

Tragen Sie Ihren Namen in die eidesstattliche Erklärung ein.

Löschen und/oder überschreiben Sie die hier vorgegebenen Überschriften, Texte und das Literaturverzeichnis mit Ihren Überschriften, Texten und benutzten Literaturen.

Löschen Sie diesen Anleitungstext und die folgenden Abbildungen und Tabellen.


$\;$\\

Folgende voreingestellte Einstellungen sind zu verwenden:




\hspace{10mm}\underline{Seitenränder:} links 3cm, rechts 4cm, oben 2,5cm, unten 2 cm.

\hspace{10mm}\underline{Schriftart und Grad für Standard-Text:} Times New Roman in 11pt oder Arial in 10pt

\hspace{10mm}\underline{Zeilenabstand:} 1,5 Zeilen, Blocksatz.

\hspace{10mm}\underline{Überschrift 1:} Times New Roman oder Arial, 15pt, Zeilenabstand 1,15, linksbündig,

\hspace{10mm} Zeilenabstand vor 24pt, nach 12pt 

\hspace{10mm}\underline{Überschrift 2:} Times New Roman oder Arial, 14pt, Zeilenabstand 1,15, linksbündig,

\hspace{10mm}Zeilenabstand vor 12pt, nach 12pt 

\hspace{10mm}\underline{Überschrift 3:} Times New Roman in 11pt oder Arial 10pt, Zeilenabstand 1,15, links-

\hspace{10mm}bündig, Zeilenabstand vor 6pt, nach 6pt 

\hspace{10mm}\underline{Seitenzahl:} mittig in der Fußzeile ab Seite 2. Dabei ist der Einleitungsapparat 

\hspace{10mm} römisch, die weitere Ausarbeitung arabisch zu nummerieren.  


$\;$\\

Die Gliederung muss einheitlich sein nach DIN 1421 (Bsp.: 1 Überschrift Ebene 1, 1.1 Überschrift Ebene 2, etc.)

Im Text sollten möglichst wenige Schriftattribute wie kursive oder fette Schrift sowie Abkürzungen genutzt werden, da sie das Erscheinungsbild stören und die Klarheit leidet. Überschriften werden von untergeordneten Überschriften immer durch Text getrennt. Nummerierte Untergliederungen sollen nur dann eingesetzt werden, wenn es auch mehrere Unterpunkte gibt.
