\section{Exkurs: p-adische Zahlen}\label{sec:padisch}
	Die Tatsache, dass die Gruppen $\R^+$ und $\R^\times$ lokalkompakt sind, ist kein Zufall.
	Lokalkompakte Gruppen treten relativ nat"urlich im Zusammenhang mit algebraischen Zahlkörpern auf.
	Ganz Allgemeinen sind die additiven und multiplikativen Gruppen jeder Vervollst"andigung eines algebraischen Zahlenk"orpers $\mathbb{K}$ bez"uglich seiner Primideale $\mathfrak{p}$ (oder genauer, bez"uglich der durch $\mathfrak{p}$ induzierten Topologie) lokalkompakte Gruppen.
	So weit gehen wir in dieser Arbeit jedoch nicht. 
	Wir beschr"anken uns im folgenden Kapitel auf den Zahlk"orper $\Q$ und lernen die $p$-adischen Zahlen kennen.
	Dabei orientieren wir uns ganz an Gouveas exzellenten Einf"uhrungtext \cite{gouv}.
\subsection{Absolutbeträge und der Satz von Ostrowski}
	Beginnen wir mit einer Wiederholung.
	Sei $\mathbb{K}$ zun"achst ein beliebiger K"orper und $\R_{\geq 0} = \{x\in \R: x\geq 0\}$ die Menge der nicht-negativen reellen Zahlen.
	\begin{defi}
		Ein \emph{Absolutbetrag} auf $\mathbb{K}$ ist eine Abbildung
		\begin{align*}
			\abs:\K \longrightarrow R_{\geq 0}
		\end{align*}
		welche die folgenden Bedingungen erfüllt:
		\begin{enumerate}[label=(\roman*),leftmargin=1.5cm]
			\item $\abs[x] = 0 \Leftrightarrow x=0$ (Definitheit)
			\item $\abs[xy] = \abs[x]\abs[y]$ für alle $x, y \in \mathbb{K}$ (Multiplikativität)
			\item $\abs[x+y] \leq \abs[x] + \abs[y]$ für alle $x,y \in \mathbb{K}$ (Dreiecksungleichung)
		\end{enumerate}
		Wir nennen einen Absolutbetrag $\abs$ \emph{nicht-archimedisch}, wenn er zusätzlich die stärkere Bedingung
		\begin{enumerate}[label=(\roman*)$'$,leftmargin=1.5cm]
			\setcounter{enumi}{2}
			\item $\abs[x+y] \leq \max\{\abs[x],\abs[y]\}$ für alle $x, y \in \mathbb{K}$ (verschärfte Dreiecksungleichung)
		\end{enumerate}
		erfüllt. Anderenfalls sagen wir der Absolutbetrag ist \emph{archimedisch}.
	\end{defi}
	\begin{bsp}~
		\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
			\item Auf jedem beliebigen K"orper $\mathbb{L}$ ist der\emph{triviale Absolutbetrag}
				\begin{align*}
					x \mapsto 
						\begin{cases}
							1, &\text{f"ur $x\not=0$}\\
							0, &\text{f"ur x= 0}
						\end{cases}
				\end{align*}
				ein nicht-archimedischer Absolutbetrag.
			\item Auf $\mathbb{K}=\R$ bzw. $\mathbb{K} = \Komplex$ ist der\emph{reellen Absolutbetrag} bzw. der \emph{komplexen Absolutbetrag} ein archimedischer Absolutbetrag.
		\end{enumerate}
	\end{bsp}
	
	Halten wir einige Eigenschaften von Absolutbeträgen in einem Lemma fest.
	\begin{lemma}
		Für beliebige Absolutbeträge $\abs$ auf $\mathbb{K}$ und Elemente $x\in \mathbb{K}$ gilt:
		\begin{multicols}{2}
			\begin{enumerate}[label=\emph{(\roman*)},leftmargin=1.5cm]
				\item $\abs[1] = 1$
				\item $\abs[-1] = 1$
				\item Falls $\abs[x^n]=1$, dann $\abs[x]=1$
				\item $\abs[-x]$ = $\abs[x]$ 
			\end{enumerate}
		\end{multicols}
	\end{lemma}
	\begin{proof}
		(i) folgt direkt aus $\abs[1] = \abs[1\cdot 1] = \abs[1]\cdot\abs[1]$ und $\abs[1]\not=0$.
		"Ahnlich bei (ii): $1 = \abs[-1\cdot -1] = \abs[-1]\cdot\abs[-1]$ und mit $\abs[-1]>0$ folgt die Behauptung.
		(iii) folgt mit $\abs[x]\geq 0$ aus $\abs[x^n] = \abs[x]^n$ und (iv) gilt wegen $\abs[-x] = \abs[-1] \abs[x] = \abs[x]$.
	\end{proof}
	
	Wir wollen uns im Folgenden auf den K"orper $\mathbb{K} = \Q$ der rationalen Zahlen beschr"anken.
	Dort kennen wir bereits den archimedischen reellen Absolutbetrag
	\begin{align*}
		x \mapsto
		\begin{cases}
			x, &\text{ falls } x\geq 0\\
			-x,&\text{ falls } x<0,
		\end{cases}
	\end{align*}
	welchen wir von nun an mit $\abs_\infty$ bezeichnen wollen.
	
	Es stellt sich nun die Frage, ob es auch nicht-archimedische Absolutbetr"age auf $\Q$ gibt.
	Betrachten wir dazu mit $x\in \Q^\times$ eine beliebige rationale Zahl ungleich $0$. 
	Dann existiert eine eindeutige Primfaktorzerlegung
	\begin{align*}
		x = \prod_{p} p^{v_p},
	\end{align*}
	wobei das Produkt über alle Primzahlen $p \in \N$ geht und $v_p \in \Z$ für fast alle\footnote{F"ur diese Arbeit gebrauchen wir die Bedeutung: f"ur alle bis auf endlich viele} $p$ gleich $0$ ist. 
	Legen wir uns auf ein $p$ fest, so erm"oglicht sich die 
	\begin{defi}
		Für beliebige $x \in \Q^\times$ sei der \emph{$p$-adische Absolutbetrag} von $x$ gegeben durch
		\begin{align*}
			\abs[x]_p = p^{-v_p}
		\end{align*}
		mit $v_p \in \Z$ wie oben. 
		Durch $\abs[0]_p \coloneqq  0$ erhalten wir dann eine Abbildung $\abs_p: \Q \to \R_+$.
	\end{defi}
	Der Name der Abbildung ist nicht willk"urlich gew"ahlt wie folgendes Lemma zeigt.
	\begin{lemma}
		F"ur jede Primzahl $p\in\N$ ist $\abs_p$ ein nicht-archimedischer Absolutbetrag auf $\Q$.
	\end{lemma}
	\begin{proof}
		Die Definitheit folgt sofort aus der Definition. 
		Für die Multiplikativität schreiben wir $x=p^k \frac{m}{n}$ und $y=p^{k'} \frac{m'}{n'}$ mit $m,m',n,n'$ teilerfremd zu $p$.
		Dann ist
		\begin{align*}
			\abs[xy]_p = \abs[p^{k+k'}\frac{mm'}{nn'}]_p = p^{-(k+k')} = p^{-k} p^{-k'} = \abs[x]_p \abs[y]_p.
		\end{align*}
		Zuletzt zur verschärften Dreiecksungleichung. 
		Mit $x=p^k \frac{m}{n}$ und $y=p^{k'} \frac{m'}{n'}$ wie eben k"onnen wir ohne Einschränkung annehmen, dass $k\leq k'$. 
		Es gilt
		\begin{align*}
			x+y = p^k\frac{mn' + p^{k'- k}nm'}{nn'}.
		\end{align*}
		%Pastie:$\abs[x]_p \not=\abs[y]_p$ ist
		Für  $k< k'$ ist $mn' + p^{k'-k}nm'$ teilerfremd zu $p$ und es folgt $\abs[x+y]_p = p^{-k} = \max(\abs[x]_p,\abs[y]_p)$. 
		Ist dagegen $k=k'$, so hat der Z"ahler die Form $mn' + nm'$ und ist nicht unbedingt teilerfremd zu $p$. 
		Wir erhalten dann $\abs[x+y]_p \leq p^{-k} = \max(\abs[x]_p,\abs[y]_p)$.
	\end{proof}
	\begin{korollar}
		Jedes Dreieck ist bez"uglich des $p$-adischen Absolutbetrags gleichschenklig.
	\end{korollar}
	\begin{proof}
		Der Beweis des Lemmas zeigt, dass Gleichheit der versch"arften Dreiecksungleichung eintrifft, wenn $\abs[x]_p \not= \abs[y]_p$.
	\end{proof}
	
	Somit haben wir neben den archimedischen trivialen Absolutbetrag und $\abs_\infty$ auch unendlich viele nicht-archimedische Betr"age $\abs_p$ gefunden.
	Es stellt sich nun die Frage: Gibt es mehr?
	Jein!
	Fixieren wir einen beliebigen Absolutbetrag $\abs$, so ist auch $\abs^\alpha$ f"ur jede reelle Zahl $\alpha>0$ ein weiterer Absolutbetrag.
	Wir nennen solche Betr"age \emph{"aquivalent} und zeigen, dass wir auf $\Q$ bereits alle "Aquivalenzklassen von Betr"agen gefunden haben.
	\begin{satz}[Ostrowski]\label{satz:padisch:ostrowski}
	\label{satz:ostrowksi}
		Jeder nicht-triviale Absolutbetrag auf $\Q$ ist äquivalent zu einem der Absolutbeträge $\abs_p$, wobei $p$ entweder eine Primzahl ist oder $p=\infty$.
	\end{satz}
	Der Beweis ist etwas l"anger und tr"agt nicht unmittelbar dem Verst"andnis der Arbei bei.
	Wir haben uns daher vorbehalten ihn in den Anhang zu verschieben.

\subsection{Vervollständigungen von \texorpdfstring{$\K$}{Q}}
	Eine M"oglichkeit die reellen Zahlen $\R$ zu konstruieren war über die (metrische) \emph{(Vervollständigung} der rationalen Zahlen $\Q$ bezüglich des Absolutbetrags $\abs_\infty$.
	Wir werden diese Konstruktion mit den $p$-adischen Beträgen $\abs_p$ nutzen und geben daher im folgenden Abschnitt eine kurze Wiederholung der wichtigsten Ideen.
	
	Ein \emph{metrischer Raum} ist ein Paar $(X, d)$ bestehen aus einer nichtleeren Menge $X$ und einer Abbildung $d: X\times X\to[0,\infty)$\footnote{Bei der Konstruktion der reellen Zahlen spielen hier nat"urlich nur die rationalen Elemente des Intervalls eine Rolle}, die
	\begin{itemize}
		\item $d(x,y) = 0 \Leftrightarrow x = y$ (Positive Definitheit)
		\item $d(x,y) = d(y,x)$ (Symmetrie)
		\item $d(x,y) \leq d(x,z) + d(z,y)$ (Dreiecksungleichung)
	\end{itemize}
	erfüllt.
	Jede Metrik induziert durch f"ur jedes $x\in X$ durch die \emph{offenen B"alle} $B(x,\varepsilon) \coloneqq \{y \in X: d(x,y)<\varepsilon)\}$ eine Umgebungsbasis und damit eine Topologie auf ganz $X$.
	Eine Folge $(x_n)$ in $X$ heißt \emph{konvergent} gegen $x \in X$, wenn die reelle Folge $(d(x_n,x))$ eine Nullfolge ist.
	Eine \emph{Cauchy-Folge} in dem metrischen Raum $X$ ist eine Folge $(x_n)$ in $X$, so dass für alle $\varepsilon >0$ ein $n_0\in \N$ gibt, so dass $d(x_n,x_m) < \varepsilon$ für alle $n,m\geq n_0$ gilt. 
	Man sieht leicht, dass jede konvergente Folge auch eine Cauchy-Folge ist. 
	Die Umkehrung gilt allerdings im Allgemeinen nicht.
	Ist jede Cauchy-Folge konvergent, so nennen wir den metrischen Raum $(X,d)$ \emph{vollständig}.
	
	Ausgehend von einem K"orper $\mathbb{K}$ definiert jeder Absolutbetrag $\abs$ auf $\mathbb{K}$ durch $d(x,y) = \abs[x-y]$ eine Metrik. 
	Wir sprechen dann von der durch $\abs$ induzierten Metrik auf $\mathbb{K}$.
	Ist dieser Absolutbetrag sogar nicht-archimedisch vereinfacht sich die Definition einer Cauchy-Folge.
	Im nicht-archimedischen Fall vereinfacht sich diese Definition etwas.
	\begin{lemma}
		Eine Folge $(x_n)$ auf $\mathbb{K}$ ist genau dann bezüglich eines nicht-archimedischen Absolutbetrags $\abs$ eine Cauchy-Folge, wenn
		\begin{align*}
			\lim_{n\to\infty}\abs[x_{n+1} - x_n] = 0.
		\end{align*}
	\end{lemma}
	\begin{proof}
		Wenn $m  > n$, so haben wir
		\begin{align*}
			\abs[x_m - x_n] = \abs[\sum_{k=n}^{m-1} x_{k+1} - x_k] \leq \max\{\abs[x_m - x_{m-1}], \dots, \abs[x_{n+1} - x_{n}]\}
		\end{align*}
		und das Lemma folgt sofort aus den Definitionen.
	\end{proof}
	
	Gehen wir nun wieder $\mathbb{K}=\Q$ "uber.
	Es ist bereits bekannt, dass $\Q$  bez"uglich der durch $\abs_\infty$ induzierten Metrik nicht vollständig ist. 
	Für $p<\infty$ haben wir folgendes
	\begin{lemma}
		Der metrische Raum $(\K, d_p)$ ist nicht vollständig. 
	\end{lemma}
	\begin{proof}
		Wir geben einen kurzen Beweis für $p>3$ und verweisen auf \textcite{gouv} Lemma 3.2.3 für die verbleibenden zwei Fälle.
		
		Betrachten wir die Folge $(x_n) = (a^{p^n})$, wobei $1<a<p-1$ eine natürliche Zahl ist.
		Es gilt
		\begin{align*}
			\abs[a^{p^{n+1}} - a^{p^n}]_p = \abs[a^{p^{n}} ( a^{p^n(p-1)} - 1)]_p.
		\end{align*}
		Nach dem kleinen Satz von Fermat wissen wir $a^{p^n(p-1)} - 1 \equiv 0 \bmod{p^n}$, also ist $p^n$ ein Teiler von $a^{p^n(p-1)} - 1$ und es folgt
		\begin{align*}
			\abs[x_{n+1} - x_n]_p = \abs[a^{p^{n}}]_p \cdot\abs[( a^{p^n(p-1)} - 1)]_p \leq p^{-n}\to 0.
		\end{align*}
		Damit ist $(x_n)$ eine Cauchy-Folge. 
		Angenommen $(x_n)$ konvergiert gegen ein $x\in\K$. 
		Dann haben wir
		\begin{align*}
			x = \lim_{n\to\infty} x_{n+1} = \lim_{n\to\infty} x_{n+1}^p = x^p
		\end{align*}
		und folglich $x=1$ oder $x=-1$.
		Für $n$ genügend groß gilt
		\begin{align*}
			\abs[x-a]_p 
			&= \abs[x-x_n + x_n -a]_p 
			\leq \max\{\abs[x-x_n]_p, \abs[x_n-a]_p\} \\
			&= \abs[x_n - a]_p 
			= \underbrace{\abs[a]_p}_{\leq 1}\cdot\abs[ a^{p^n-1} - 1]_p 
			\leq \abs[ a^{p^n-1} - 1]_p < 1,
		\end{align*}
		am Ende wieder nach dem kleinen Satz von Fermat. 
		Also ist $p$ ein Teiler von $x-a$. Wegen $x=\pm 1$ und der Wahl von $a$ ist aber $0<x-a<p$. Ein Widerspruch.
	\end{proof}

	Es macht also Sinn $\Q$ ganz wie im Falle der reellen Zahlen bez"uglich $\abs_p$ vervollst"andigen. 
	\begin{satz}
		Für jede Primzahl $p$ oder $p=\infty$ gibt es eine Vervollständigung $\Q_p$ von $\Q$ und einen Absolutbetrag $\abs_p$ mit folgenden Eigenschaften:
		\begin{enumerate}
			\item Es gibt eine Inklusion $\K \hookrightarrow \Kp$ und der durch $\abs_p$ auf $\K$ induzierte Betrag ist der $p$-adische bzw. reelle Absolutbetrag.
			\item Das Bild von $\K$ bezüglich dieser Inklusion ist dicht in $\Q_p$.
			\item $\Q_p$ ist vollständig bezüglich des Absolutbetrags $\abs_p$.
		\end{enumerate}
		Der K"orper $\Q_p$ mit diesen Eigenschaften ist eindeutig bis auf eindeutige Isomorphismen, die den Absolutbetrag erhalten.
	\end{satz}
	\begin{proof}[Beweisidee]
		Die Grundidee der Konstruktion ist mit der Menge aller Cauchy-Folgen in $\Q$ zu beginnen.
		Diese wird zu einem Ring wenn wir Addition und Multiplikation gliedweise definieren.
		Anschließend teilen wir alle Nullfolgen raus, d.h. zwei Cauchy-Folgen sind genau dann "aquivalent, wenn sie sich um eine Nullfolge unterscheiden.
		Zu guter Letzt l"asst sich $\Q$ einbetten als die Menge aller konstanten Folgen.
		Von diesem Raum kann gezeigt werden, dass jede Cauchy-Folge (also eine Cauchy-Folge von Cauchy-Folgen auf $\Q$) konvergiert.
		
		F"ur die genaue Konstruktion und den Beweis der Eindeutigkeit, siehe zum Beispiel Gouvea \cite{gouv} Theorem 3.2.13. 
	\end{proof}
	\begin{lemma}
		Das Bild von $\Q_p$ unter $\abs_p$ ist gleich $p^\Z$.
	\end{lemma}
	\begin{proof}
		Auch hier verweisen wir auf Gouvea \cite{gouv} und zwar Lemma 3.3.1. 
		Die Grundidee ist zu zeigen, dass f"ur jede Cauchy-Folge $(x_n)$ in $\Q$ die Folge der Betr"age $(\abs[x_n]_p)$ gegen 0 konvergiert oder irgendwann konstant wird.
	\end{proof}
	

\subsection{Topologische Eigenheiten}
	Wir haben zwei Gruppenstrukturen auf $\Kp$, n"amlich die additive Gruppe $\Kpp = (\K_p, +, 0)$ und die multiplikative Gruppe $\Kpx = (\K_p\setminus\{0\}, \cdot, 1)$.
	Zudem induziert der $p$-adische Betrag eine Topologie auf $\K_p^+$, welche durch den "Ubergang zur Teilraumtopologie zu einer auf $\Kpx$ wird.
	Es macht daher Sinn $\Kp$ im Kontext topologischer Gruppen zu betrachten.
	\begin{satz}\label{satz:QpIstLokalKompakt}
		F"ur jede Primzahl $p\in\N$ gilt
		\begin{enumerate}[label=\emph{(\roman*)}]
			\item $\Kpp$ ist eine topologische Gruppe.
			\item $\Kpx$ ist eine topologische Gruppe.
		\end{enumerate}
	\end{satz}
	\begin{proof}
		Zu (i): Die Stetigkeit der Addition und der Negierung sind eigentlich direkte Folgen der Konstruktion als Vervollst"andigung.
		Als kleine Auffrischung zeigen wir sie trotzdem im Kontext metrischer R"aume.
		Seien $x_n \to x$ und $y_n \to y$ konvergente Folgen in $\Kp$. 
		Es ist zu zeigen, dass $x_n+y_n$ gegen $x+y$ konvergiert. 
		Nach der Dreiecksungleichung gilt
		\begin{align*}
			\abs[(x_n+y_n) - (x+y)]_p = \abs[(x_n - x) + (y_n - y)]_p \leq \abs[(x_n - x)]_p + \abs[(y_n - y)]_p.
		\end{align*}
		Die rechte Seite konvergiert gegen $0$, also ist die linke eine Nullfolge und die Stetigkeit der Addition folgt.
		"Ahnlich zeigen wir $-x_n \to -x$, denn $\abs[(-x_n) - (-x)]_p = \abs[x_n-x]_p$.
		Damit ist $\Kp$ eine topologische Gruppe. 
		
		Zu (ii): $\Kpx = \Kpp\setminus \{0\}$ ist ein offener Teilraum von $\Kpp$ und somit selbst wieder hausdorffsch und lokalkompakt.
		F"ur die Stetigkeit seien $x_n \to x$ und $y_n \to y$ zwei konvergente Folgen in $\K_p^\times$. 
		Wir zeigen, dass $x_ny_n$ gegen $xy$ konvergiert.
		Dies folgt aus der Absch"atzung
		\begin{align*}
			\abs[x_n y_n - xy]_p 
			&= \abs[x_n y_n -x_ny + x_n y- xy]_p  \\
			&\leq \abs[x_n y_n -x_ny]_p + \abs[x_n y- xy]_p \\
			&= \underbrace{\abs[x_n]_p}_{\text{beschr"ankt}} \underbrace{\abs[y_n -y]_p}_{\to 0} + \underbrace{\abs[x_n- x]_p}_{\to 0} \abs[y]_p \to 0
		\end{align*}
		Weiter zur Invertierung. Wegen
		\begin{align*}
			\abs[\frac{1}{x_n} - \frac{1}{x}]_p = \frac{\abs[x_n - x]_p}{\abs[x_nx]_p} \to 0
		\end{align*}
		folgt, dass $x_n^{-1}$ gegen $x^{-1}$ konvergiert und die Stetigkeit ist gezeigt.
	\end{proof}
	
	Bisher haben wir uns noch keine n"ahren Gedanken "uber die offenen Mengen der Topologie gemacht.
	Da $\Kpx$ nur die Teilraumtopologie erbt, reicht es sich zun"achst auf $\Kpp$ zu konzentrieren.
	Wir wissen bereits, dass die offenen Mengen gerade durch die offenen B"alle
	\begin{align*}
		B(x,\varepsilon) = \{ y \in \Kp: \abs[x-y]_p < \varepsilon\}
	\end{align*}
	mit $x\in \Kp$ und $\varepsilon>0$ erzeugt werden.
	Da wir es aber mit einer topologische Gruppe zu tun haben, reicht es nur die offenen B"alle $B(\varepsilon)\coloneqq  B(0,\varepsilon)$ zu betrachten.
	Diese bilden dann eine Umgebungsbasis der $0$.
	Wir haben aber gesehen, dass $\abs[\Kp]_p = p^\Z$.
	Folglich ist $B(\varepsilon) = B(\varepsilon')$ f"ur $p^{k} < \varepsilon, \varepsilon' \leq p^{k+1}$.
	Es sind also nur solche $\varepsilon$ interessant, die selber Potenzen von $p$ sind.
	Dies hat aber noch weitere Auswirkungen. 
	%F"ur die \emph{abgeschlossenen B"alle} $\conj{B_{p^k} (x)}$, denn 
	Es gilt 
	\begin{align*}
		\conj{B(p^k)} = \{ x \in \Kp: \abs[x]_p \leq p^k\} =\{ x \in \Kp: \abs[x]_p < p^{k+1}\} = B(p^{k+1}).
	\end{align*}
	Alle abgeschlossenen B"alle sind offen. 
	Umgekehrt sind alle offenen B"alle abgeschlossen, wir m"ussen nur die Gleichung von rechts nach links lesen.
	Im Englischen haben wir f"ur diese Art von Mengen die sch"one Wortsch"opfung \emph{clopen}\footnote{Abgeschloffen?} f"ur \textit{closed} und \textit{open}.
	Definieren wir nun die offene und abgeschlossene Menge der \emph{$p$-adischen ganzen Zahlen}
	\begin{align*}
		\Zp = \{x\in \Kp: \abs[x]_p \leq 1\} = \{x\in \Kp: \abs[x]_p < p\}.
	\end{align*}
	Diese bildet eine offene, abgeschlossene Umgebung der $0$.
	Wir k"onnen jedes Element der Umgebungsbasis durch $\Zp$ darstellen, denn es gilt
	\begin{align*}
		p^k\Zp = \{p^kx\in \Kp: \abs[x]_p \leq 1\} = \{x\in \Kp: \abs[x]_p \leq p^{-k}\}.
	\end{align*}
	Diese Mengen haben noch eine weitere Eigenschaft: Sie sind Untergruppen von $\Kpp$.
	Offensichtlich ist f"ur jedes $x \in p^k\Zp$ auch $-x \in p^k\Zp$.
	Die versch"arfte Dreicksungleichung garantiert uns dann, dass f"ur alle $x,y \in p^k\Zp$ auch die Summe $x+y$ wieder in $p^k\Zp$ liegt.
	
	Wir k"onnen nun f"ur jede $p$-adische Zahl $x$ eine Basis offener Umgebungen angeben.
	Diese besteht aus offenen Mengen der Form $x+p^k\Zp$.
	Solche Mengen haben wieder ihre Eigenheiten.
	Wir haben uns "uberlegt, dass in den $p$-adischen Zahlen jedes Dreieck gleichschenklig ist.
	Das hat aber zur Folge, dass auch jeder Punkt innerhalb eines Kreises bereits der Mittelpunkt ist!
	Betrachten wir dazu die Kreisscheibe $x_1+p^k\Zp$ und sei $x_2 \in x_1+p^k\Zp$ beliebig.
	Offensichtlich ist $x_1 \in  x_2+p^k\Zp$.
	Es reicht also zu zeigen, dass $ x_2+p^k\Zp \subseteq x_1+p^k\Zp$, die andere Richtung folgt dann analog.
	F"ur ein beliebiges $y\in x_2+p^k\Zp$ haben wir
	\begin{align*}
		\abs[x_1-y]_p = \abs[x_1 -x_2 + x_2-y]_p \leq \max\{\abs[x_1 -x_2]_p, \abs[x_2-y]_p\} \leq p^{-k},
	\end{align*}
	also $y \in x_1+p^k\Zp$ und folglich $x_1+p^k\Zp = x_2+p^k\Zp$.
	Wir k"onnen sogar noch mehr zeigen.
	$\K$ liegt dich in $\Kp$, d.h. jede Umgebung $x+p^k\Zp$ enth"alt eine rationale Zahl $a$.
	Damit l"asst jedes Element der Umgebungsbasis schreiben als $a+p^k\Zp$ f"ur $k\in\Z$ und ein $a\in Q$.
		
	Bisher haben wir nur offene und abgeschlossene Mengen betrachtet. 
	Wie sieht es mit kompakten Mengen aus?
	\begin{satz}
		$\Zp$ ist kompakt
	\end{satz}
	\begin{proof}
		%Da die Topologie von einer Metrik induziert wird, ist diese hausdorffsch.
		%Wir m"ussen folglich nur noch die Lokalkompaktheit zeigen.
		%Wegen der Stetigkeit der Addition reicht es dazu eine kompakte Umgebung der $0$ zu finden, denn sei $K$ eine kompakte Nullumgebung, so ist $a+K$ f"ur beliebige $a\in \Kp$ eine kompakte Umgebung von $a$.
		%Wir behaupten, dass die Umgebung
		%\begin{align*}
			%\Zp = \{x \in \Kp : \abs[x]_p \leq 1\}
		%\end{align*}
		%kompakt ist.
		%F"ur $p=\infty$ ist $\Z_\infty = [-1,1]$ also kompakt.
		%F"ur $p<\infty$ gen"ugt es zu zeigen, dass $\Zp$ vollst"andig und totalbeschr"ankt ist. 
		Da wir uns in einem metrischen Raum befinden nutzen die Charakterisierung kompakter Mengen als vollst"andige und totalbschr"ankte Mengen.
		Ersteres folgt daraus, dass $\Zp$ als abgeschlossene Menge des vollst"andigen Raumes $\Kp$ selber vollst"andig ist.
		Eine Menge heißt totalbeschr"ankt, wenn wir sie f"ur jedes $\varepsilon > 0$ mit endlich vielen $\varepsilon$-B"allen "uberdecken k"onnen.
		Da der Betrag nur diskrete Werte annimmt reicht es wieder $\varepsilon$ der Form $p^{k}$ zu betrachten. 
		Der Fall $k\geq 0$ ist klar, da dann $\Zp \subseteq p^{-k}\Zp$.
		
		Sei also $k<0$.
		Wir haben eine (nicht unbedingt endliche) "Uberdeckung von $\Zp$ durch alle $x+p^k\Zp$ mit $x\in\Zp$.
		Aus vorherigen "Uberlegungen wissen wir, dass wir diese Mengen auch darstellen k"onnen durch $a+p^k\Zp$ mit $a\in\Q$.
		Genauer muss $a$ auch in $\Zp$ liegen, wodurch wir ohne Einschr"ankung annehmen k"onnen, dass $a\in\Z$ liegt.
		Wir stellen jetzt einen Bezug zwischen $p$-adischen Absolutbetrag und modularer Arithmetik her.
		Es ist $a_1 +p^k\Zp = a_2 +p^k\Zp$ genau dann, wenn $a_1 \in a_2 +p^k\Zp$, also $\abs[a_1-a_2]\leq p^{-k}$.
		Das bedeutet gerade, dass $p^k$ ein Teiler von $a_1 - a_2$ ist, oder anders ausgedr"uckt $a_1 \equiv a_2 \bmod{p^k}$.
		Folglich kann es nur $p^k$ verschiedene Mengen der Form $a+p^k\Zp$ geben, welche dann durch $a=0\dots p^{-k+1}-1$ repräsentiert werden.
		Die "Uberdeckung ist also schon endlich. 
		Als vollst"andige und totalbeschr"ankte Menge ist $\Zp$ somit kompakt.
	\end{proof}
	Damit sieht man aber auch schnell ein, dass alle Mengen der Form $a + p^k\Zp$ als stetiges Bild einer kompakter Menge wieder kompakt sind.
	Hier muss man sich nur kurz bewusst machen, dass die Abbildung $x\mapsto p^kx$ in $\Q_p^+$ auch tats"achlich stetig ist.
	
	Zum Ende dieses Abschnitts wenden wir uns noch einer wichtigen multiplikativen Untergruppe zu: die Gruppe der ganzzahligen Einheiten
	\begin{align*}
		\Zpx = \{x\in\Kp: \abs[x]_p = 1\}.
	\end{align*}
	Sie entspricht dem Einheitskreis $S^1$ im Komplexen und spielt sp"ater bei der Berechnung von Integralen eine wichtige Rolle.
	Zuerst bemerken wir, dass $\Zpx$ als Urbild der abgeschlossenen Menge $\{1\}\subset\R^+_0$ unter der stetigen Betragsabbildung selbst wieder abgeschlossen ist.
	Damit ist aber $\Zpx$ als abgeschlossene Teilmenge von $\Zp$ kompakt.
	"Ahnlich zu $\Komplex^\times = \bigcup_{r \in \R_+} rS^1$ haben wir zudem auch im $p$-adischen Fall eine disjunkte Zerlegung der Einheiten $\Kpx$ in Translationen von $\Zpx$.
	Diese hat aber eine wichtige Besonderheit: Da unser Betrag nur diskrete Werte annimmt, ist die Zerlegung $\Kpx = \bigcup_{k\in \Z} p^k\Zpx$ sogar abz"ahlbar.
\subsection{Die Potenzreihendarstellung}
%Zeige potenzreihen konvergieren in Q_p: done
%Zeige jede zahl in Q_p darstellbar als Potenzreihe: done
	Nachdem wir die Struktur und Topolgie auf $\Kp$ besser verstanden haben, sollten wir uns etwas mit den eigentlichen Objekten, den $p$-adischen Zahlen besch"aftigen.
	Wie auch schon im Fall der Vervollständigung von $\Q$ bezüglich $\abs_\infty$ sind die Objekte dieser Konstruktion etwas unhandlich.
	In $\R$ hatten wir die Dezimalbruchentwicklung  $x=\pm\sum_{k=-\infty}^{n}x_k 10^{k}$, $x_k\in\{0,\dots,9\}$ oder etwas allgemeiner die $b$-adische Darstellung $x =\pm \sum_{k=-\infty}^{n}x_k b^{k}$, $x_k\in\{0,\dots,b-1\}$ für eine natürliche Zahl $b>1$, die zwar nicht unbedingt eindeutig ist ($0,999\dots = 1,000\dots$) aber wesentlich anschaulicher als Äquivalenzklassen von Cauchy-Folgen.
	Zu unserer Freude werden wir feststellen, dass es auch in $\Q_p$ eine ähnliche Darstellung gibt. 
	Diese ist im Gegensatz zu der Darstellung in $\R$ sogar eindeutig und kann, wieder etwas ungewohnt, unendliche viele Stellen vor dem Komma, aber nur endlich viele Nachkommastellen haben
	\begin{satz}
	\label{satz:padisch:potenzreihen}
		Jede Element $x\in\Kp$ lässt sich eindeutig als eine Potenzreihe 
		\begin{align*}
			x= \sum_{k=N}^{\infty} x_k p^k
		\end{align*}
		mit $x_k\in\{0,\dots,p-1\}$, $x_n\not= 0$ und $n\in\Z$ darstellen. 
		Insbesondere gilt $\abs[x]_p = p^{-n}$.
	\end{satz}
	\begin{proof}
		Wir zeigen zunächst das die Folge der Partialsummen $S_n=\sum_{k=N}^{n} x_k p^k$ in $\Kp$ konvergiert.
		\begin{align*}
			\abs[S_{n} - S_{n-1}]_p 
			= \abs[x_{n}p^{n}]_p = p^{-n} \to 0
		\end{align*}
		und damit haben wir schon gezeigt, dass die Partialsummen eine Cauchy-Folge bilden.
		Da $\Kp$ vollständig ist, konvergiert diese gegen einen Wert für den wir $\sum_{k=N}^{\infty} x_k p^k$ schreiben.
		
		Als nächstes sei $x\in\Zp$.
		Wir konstruieren nun eine Folge $(x_k)$ mit $x_k\in\{0,\dots,p-1\}$, so dass die Partialsummen $S_n = \sum_{k=0}^{n} x_k p^k$ gegen $x$ konvergieren.
		Da $\Q$ dicht in $\Kp$ liegt finden wir für jedes $n\in\N_0$ einen vollständig gekürzten Bruch $\frac{a}{b}\in\Q$ mit 
		\begin{align*}
			\abs[x-\frac{a}{b}]_p \leq p^{-n} \leq 1.
		\end{align*}
		In der Tat finden wir sogar eine ganze Zahl: 
		Für $\frac{a}{b}$ wie eben haben wir
		\begin{align*}
			\abs[\frac{a}{b}]_p \leq \max\left\{\abs[x]_p, \abs[x-\frac{a}{b}]_p\right\} \leq 1.
		\end{align*}
		Dies zeigt, dass $p$ kein Teiler von $b$ ist und wir folglich eine Bezout-Darstellung $1=b'b + p'p^{n}$ (also $b'b \equiv 1 \bmod{p^n}$) für  $b', p' \in \Z$ haben.
		Weiter ist
		\begin{align*}
			\abs[\frac{a}{b} - ab']_p 
			= \abs[\frac{a(1-bb')}{b}]_p 
			=\abs[\frac{a(p'p^n)}{b}]_p \leq p^{-n}
		\end{align*}
		und natürlich $ab' \in \Z$. 
		Wir definieren nun $y_n\in\Z$ als die eindeutig bestimmte Zahl, so dass
		\begin{align*}
			0\leq y_n \leq p^n-1 \quad \text{ und } \quad  y_n \equiv ab' \bmod{p^n}.
		\end{align*}
		Dann gilt
		\begin{align*}
			\abs[x-y_n]_p 
			= \abs[x-\frac{a}{b} + \frac{a}{b} - y_n]_p 
			\leq \max\left\{\abs[x-\frac{a}{b}]_p, \abs[\frac{a}{b} - ab']_p\right\}
			\leq p^{-n}
		\end{align*}
		und daher konvergiert die Folge $(y_n)$ gegen $x$.
		Wir zeigen, dass diese Folge eindeutig ist. 
		Sei dazu $y_n'$ eine weiter Zahl mit $0\leq y_n' \leq p^n-1$ und $\abs[x-y_n']_p\leq p^{-n}$.
		Dann gilt aber wie eben
		\begin{align*}
			\abs[y_n - y_n']_p = \abs[y_n - x + x - y_n']_p \leq p^{-n},
		\end{align*}
		also ist $p^n$ ein Teiler von $y_n - y_n'$ und folglich $y_n -y_n' = 0$.
		Aus dieser Eindeutigkeit folgt unter anderem auch, dass $y_n \equiv y_{n-1} \bmod{p^{n-1}}$, denn
		\begin{align*}
			\abs[y_n - y_{n-1}]_p = \abs[y_n - x + x - y_{n-1}]_p \leq \max\left\{\abs[y_n-x]_p, \abs[x- y_{n-1}]_p\right\} \leq p^{-n+1},
		\end{align*}
		und folglich $p^{n-1}$ ein Teiler von $y_n - y_{n-1}$.
		Die eindeutigen $p$-adischen Entwicklungen dieser $y_n$ sind genau die gesuchten Partialsummen $S_n$ und definieren induktiv die gesuchten $x_k$.
		Damit haben wir die Aussage f"ur $\Zp$ gezeight.
		
		Für beliebige $x\in \Q_p$ existiert ein $N\in\N_0$, so dass $p^{N}x \in \Zp$. Damit haben wir eine eindeutige Entwicklung $p^{N}x = \sum_{k=0}^{\infty} x_kp^k$ und foglich mit 
		\begin{align*}
			x = \sum_{k=-N}^{\infty} x_{(k+N)}p^k
		\end{align*}
		die geforderte Entwicklung f"ur $x$.
	\end{proof}
	
	Die Potenzreihendarstellung verschafft uns nun einen alternativen Blick auf die im letzten Abschnitt behandelten Mengen.
	Zun"achst stellen wir fest, dass aufgrund der versch"arften Dreiecksungleichung jedes $x = \sum_{k=N}^{\infty} x_{k}p^k$ mit $x_{N} \not= 0$ den $p$-adischen Betrag $\abs[x]_p = p^{-n}$ hat.
	Folglich ist dann
	\begin{align*}
		p^n\Zp = \{ \sum_{k=n}^{\infty} x_{k}p^k \in \Kp\}.
	\end{align*}
	Fassen wir diese Potenzreihenentwicklung als Analogie zur Laurent-Reihenentwicklung meromorpher Funktion auf, so entspricht $\Zp$ den holomorphen Funktionen und $p^n\Zp$ den meromorphen Funktionen mit Pol- bzw. Nullstelle vom Grad $n$.
	Weiter ist 
	\begin{align*}
		\Zpx = \{ \sum_{k=0}^{\infty} x_{k}p^k \in \Kp\: x_0\not=0\}
	\end{align*}
	und entspricht den holomorphen Funktionen die am Entwicklungspunkt nicht verschwinden.