\section{Tates Beweis der Funktionalgleichung}\label{sec:tateproof}
	Wir haben jetzt alle Werkzeuge zusammen, um die Ideen aus Kapitel \ref{sec:lokal} und aus Riemanns Beweis auf die Adele zu übertragen.
	Dazu führen wir zun"achst die Fouriertransformation auf den Adelen ein und beweisen daraufhin das "Aquivalent zu Riemanns Thetaformel.
	Wir weichen in Abschnitt 5.2 etwas von Tates Doktorarbeit ab, um eine leichter vest"andliche Argumentation nach \textcite{deitmar2010} zu geben, die sich zwar nicht so einfach auf den Allgemeineren Fall übertragen l"asst, jedoch weitaus weniger Vorwissen ben"otigt.
	Anschließend werden wir den vollen Beweis der globalen Funktionalgleichung, wie er in \textcite{tate} und \textcite{rama} zu finden ist, geben und zeigen zum Schluss des Kapitels und dieser Arbeit, wie dieses Resultat zur Funktionalgleichung der Riemannschen Zeta-Funktion f"uhrt.
		
\subsection{Globale Fourieranalysis}
	Wir spiegeln Abschnitt \ref{sec:lokal:fourier}  über die lokale Fourieranalysis und beginnen mit der Definition eines Standardcharakters auf $\A$.
	\begin{defi}
		Der \emph{globale Standardcharakter} $e:\A \to S^1$ ist, durch
		\begin{align*}
			e(x) = \prod_{p\leq \infty} e_p(x_p),
		\end{align*}
		als Produkt aller lokalen Standardcharaktere $e_p:\Kp \to S^1$ definiert.
	\end{defi}
	Für alle archimedischen Stellen wirkt $e_p$ trivial auf $\Zp$ und daher folgt direkt aus Lemma \ref{lemma:rdp:char2}, dass diese Abbildung wohldefiniert und ebenfalls ein Charakter ist.
	%Der Standardcharakter verh"alt sich besonders sch"on auf $\K$. 
	%Wir haben n"amlich folgenden
	\begin{satz}\label{satz:global:stdcharTrivialAufK}
		Der Standardcharakter $e: \A \to S^1$ wirkt trivial auf $\K$.
	\end{satz}
	Für den Beweis dieses Satzes ben"otigen wir noch ein kleines Lemma aus der Zahlentheorie.
	\begin{lemma}
		Jede rationale Zahl kann als endliche Summe von Zahlen der Form $\pm \frac{1}{p^m}$ geschrieben werden.
	\end{lemma}
	\begin{proof}
		Für die Zahl $0$ entspricht dies der leeren Summe und gilt trivialerweise.
		Sei also $r = \pm a/b$ mit $a,b\in\N$ eine rationale Einheit. 
		Wir schreiben $r$ zun"achst als Summe von $a$ Kopien von $\sgn(r)/b$.
		Daher reicht es also, rationale Zahlen der Form $1/b$ zu betrachten. 
		Sei $b=\prod_{k=1}^{n} p_k^{m_k}$ die Primfaktorzerlegung von $b$.
		Dann gibt es eine Bezout-Darstellung $1 = u p_1^{m_1} + v p_2^{m_2}\dots p_n^{m_n}$ mit ganzen Zahlen $u$ und $v$.
		Es folgt
		\begin{align*}
			\frac{1}{b} = \frac{u p_1^{m_1} + v p_2^{m_2}\dots p^{m_n}}{p_1^{m_1}\dots p_n^{m_n}} = \frac{u}{p_2^{m_2}\dots p_n^{m_n}} + \frac{v}{p_1^{m_1}}.
		\end{align*}
		Induktiv erhalten wir somit ganze Zahlen $u_1,\dots,u_n$, so dass
		\begin{align*}
			\frac{1}{b} = \frac{u_1}{p_1^{m_1}} + \dots + \frac{u_n}{p_n^{m_n}}.
		\end{align*}
		Mit dem gleichen Argument, wie am Anfang des Beweises, ist jeder dieser Summanden wieder eine endliche Summe von $\abs[u_k]$ Kopien von $\pm 1/p_k^{m_k}$ und es folgt das Lemma.
	\end{proof}
	Kommen wir damit zum eigentlichen Beweis des Satzes.
	\begin{proof}
		[Beweis von Satz \ref{satz:global:stdcharTrivialAufK}] 
		Da es sich bei dem Standardcharakter um einen additiven Charakter handelt, reicht es nach obigen Lemma sich auf rationale Zahlen der Form $1/p^m$ zu beschr"anken.
		Für jede endliche Stelle $q\not=p$ ist aber $1/p^m \in \Z_q$, also $e_q(1/p^m) =1$.
		Es folgt
		\begin{align*}
			e\left( \frac{1}{p^m} \right) 	= \prod_{q\leq \infty} e_q\left( \frac{1}{p^m} \right) 
											&= e_\infty \left( \frac{1}{p^m} \right) e_p\left( \frac{1}{p^m} \right)\\
											&= \exp(2\pi i p^{-m}) \exp(-2\pi i p^{-m}) = 1
		\end{align*}
	\end{proof}
	Wir wollen wieder den Bezug zur abstrakten harmonischen Analysis herstellen und beginnen damit, das globale "Aquivalent von Lemma \ref{lemma:lokal:genericchar} zu beweisen.
	\begin{lemma}
		Ist $\psi: \A \to S^1$ ein Charakter, so gibt es ein eindeutig bestimmtes Adel $a\in\A$ mit $\psi(x) = e(ax)$.
	\end{lemma}
	\begin{proof}
		Den Großteil der Arbeit haben wir bereits in Lemma \ref{lemma:rdp:char} erledigt. 
		Demnach ist $\psi(x) = \prod_{p\leq\infty} \psi_p (x_p)$, wobei die $\psi_p: \Kp \to S^1$ lokale Charaktere sind und fast alle $\psi_p$ trivial auf $\Zp$ wirken.
		Nach Lemma \ref{lemma:lokal:genericchar} gilt $\psi_p (x_p) = e_p(a_p x_p)$ für eindeutige $a_p \in \Kp$ und nach Korollar \ref{kor:lokal:charTrivialZp} liegen schon fast alle $a_p$ in $\Zp$.
		Folglich ist $a = (a_p)$ ein eindeutig bestimmtes Adel und es gilt
		\begin{align*}
			\psi(x) = \prod_{p\leq\infty} \psi_p (x_p) = \prod_{p\leq\infty} e_p (a_px_p) = e(ax).
		\end{align*}
	\end{proof}
	%----------------------%
	% DEFINITION : FOURIER %
	%----------------------%
	Damit kommen wir zur zentralen Definition dieses Abschnitts.
	\begin{defi}[Globale Fouriertransformation]
		Sei $f\in L^1(\A)$. 
		Wir definieren die \emph{adelische} oder auch \emph{globale Fouriertransformation} $\hat{f}: \A \to \Komplex$ von $f$ als die Abbildung
		\begin{align*}
			\hat{f}(\xi) = \int_{\A} f(x)e(-\xi x) \dx
		\end{align*}
		für alle $\xi \in \A$.
	\end{defi}
	
	Lokal haben wir gesehen, dass sich die Schwartz-Bruhat Funktionen $\Sw(\Kp)$ besonders für die Fourieranalysis geeignet haben. 
	Was ist ihr "Aquivalent im Globalen?
	Wir definieren zun"achst die \emph{einfachen Schwartz-Bruhat Funktion} $f=\prod_{p\leq \infty} f_p$, als Produkte lokaler Schwartz-Bruhat Funktionen $f_p$, wobei für fast alle Stellen $p<\infty$ dieser Faktor gleich der charakteristischen Funktion von $\Zp$ ist.
	Damit sind sie insbesondere im Sinne von Kapitel \ref{sec:adeleidele} einfache Funktionen auf $\A$ und k"onnen, nach Satz \ref{satz:adeleidele:intA}, vergleichsweise schmerzlos integriert werden.
	Mit der Charakterisierung der lokalen Schwartz-Bruhat Funktionen in Lemma \ref{lemma:lokal:sw} über allen endlichen Stellen k"onnen die einfachen Funktionen auch geschrieben werden als
	\begin{align}\label{eq:tateproof:fsw1}
		f(x) = f_\infty(x) \prod_{p<\infty} \ind_{a_p+p^{k_p}\Zp}
	\end{align}
	mit $a_p \in \Zp$ und $k_p = 0$ für fast alle Stellen.
	Die \emph{adelischen Schwartz-Bruhat Funktionen} sind endliche Linearkombinationen einfacher Schwartz-Bruhat Funktionen über $\Komplex$ und wir notieren sie mit $\Sw(\A)$.
	Es l"asst sich erneut die Umkehrformel beweisen.
	\begin{satz}\label{satz:tateproof:umkehrformel}
		Für jede Funktion $f\in\Sw(\A)$ ist die Fouriertransformation wohldefiniert und liegt wieder in $\Sw(\A)$.
		Insbesondere gilt die Umkehrformel
		\begin{align*}
			\hat{\hat{f}}(x) = f(-x)
		\end{align*}
		für alle Adele $x\in \A$.
	\end{satz}
	\begin{proof}
		Für den Beweis reicht, es nur einfache $f$ zu betrachten. 
		Mit Satz \ref{satz:adeleidele:intA}, über die Integration einfacher Funktionen auf den Adelen, folgt
		\begin{align*}
			\hat{f} (\xi) 	&= \int_{\A} f(x)e(-\xi x) \dx
							%= \int_{\A} \prod_{p\leq \infty} f_p(x_p) e_p(-\xi_p x_p) \dx \\
							= \prod_{p\leq \infty} \int_{\Kp} f_p(x_p) e_p(-\xi_p x_p) \dx_p
							= \prod_{p\leq \infty} \hat{f}_p (\xi_p).
		\end{align*}
		Die Umkehrformel ergibt sich damit direkt aus den lokalen Umkehrformeln.
	\end{proof}
	Mit der Argumentation am Ende dieses Beweises und Lemma \ref{lemma:lokal:fourierformeln} folgt auch ganz leicht:
	\begin{korollar}\label{kor:tateproof:fourierids}
		Sei $f \in S^1(\A)$.
		\begin{enumerate}[label=(\roman*)]
			\item Ist $g(x)=f(x)e(ax)$ mit $a\in\A$, dann gilt $\hat{g}(x) = \hat{f}(x-a)$.
			\item Ist $g(x)=f(x-a)$ mit $a\in\A$, dann gilt $\hat{g}(x) = \hat{f}(x-a)e(-ax)$.
			\item Ist $g(x)=f(\lambda x)$ mit $\lambda \in \I$, dann gilt $\hat{g}(x) =\frac{1}{\abs[\lambda]_\A} \hat{f}(\frac{x}{\lambda})$.
		\end{enumerate}
	\end{korollar}
\subsection[Adelische Poisson Summenformel und der Satz von Riemann-Roch]{Adelische Poisson Summenformel und der Satz von\\Riemann-Roch}
%poisson done
%riemann-roch (einfach) done
%beweisskizze fuer beweis nach tate: anhang

	Werfen wir anfangs einen Blick auf die einfachen Schwartz-Bruhat Funkionen.
	\begin{lemma}\label{lemma:global:sbf}
		Jede einfache adelische Schwartz-Bruhat Funktion $f\in\Sw(\A)$ hat die Form
		\begin{align*}
			f = f_\infty\prod_{p<\infty} \ind_{a+p^{k_p}\Zp},
		\end{align*}
		wobei $a\in\K$ und $k_p\in \Z$ für fast alle Stellen $p$ verschwindet.
	\end{lemma}
	Im Gegensatz zur Darstellung der einfachen Schwartz-Bruhat Funktionen in \eqref{eq:tateproof:fsw1}, ist hier der Faktor $a$ unabh"angig von der jeweiligen Stelle.
	\begin{proof}
		Für fast alle Stellen $p$ ist $a\in \Zp$ und $k_p=0$, d.h. $\ind_{a+p^{k_p}\Zp} = \ind_{\Zp}$ fast überall.
		Damit ist klar, dass Funktionen dieser Form in $\Sw(\A)$ liegen. 
		
		Sei $f = \prod_{p\leq\infty} f_p\in\Sw(\A)$ eine einfache Schwartz-Bruhat Funktion und $S$ die Menge der Stellen mit $f_p\not=\ind_\Zp$.
		Für alle $p \in S$ gilt $f_p=\ind_{a_p+p^{k_p}\Zp}$ für ein $a_p \in \K$ und $k\in \Z$.
		Seien wir vorerst optimistisch und nehmen an, dass $k_p>0$ und die $a_p$ bereits ganze Zahlen sind.
		Wir suchen eine ganze Zahl $a$, die $a \equiv a_p \pmod{p^{k_p}}$ für alle $p\in S$ erfüllt.
		Dies liefert uns aber gerade der chinesische Restsatz.
		Damit ist $a_p+p^{k_p}\Zp = a+p^{k_p}\Zp$ und wir w"aren fertig.
		
		Bleiben wir weiter optimistisch und versuchen die Funktionen für den allgemeinen Fall geeignet umzuformen.
		Sei dazu $N$ der Hauptnenner der rationalen Zahlen $a_p\in\K$, $p\in S$ und sei $M=\prod_{p\in S} p^{\abs[k_p]+1}$.
		Dann sind $N$ und $M$ natürliche Zahlen und wir betrachten die Funktion 
		\begin{align*}
			f\left((NM)^{-1} x\right) 
				=  \prod_{p\leq\infty} f_p\left((NM)^{-1} x_p\right).
		\end{align*}
		An fast alle Stellen ist $f_p\left((NM)^{-1} x_p\right)$ wieder gleich $\ind_\Zp$, da $(NM)^{-1} \in \Zpx$ fast überall.
		Dagegen entspricht $f_p$ an den restlichen endlichen Stellen der charakteristischen Funktion von $NM(a_p+p^k_p\Zp)$.
		Hier müssen wir nur etwas aufpassen, da dies nicht mehr nur die Stellen in $S$ betrifft. 
		%Wegen $NM\in\Z$ macht dies jedoch keine Probleme.
		Mit den bekannten Eigenschaften der $p$-adischen Zahlen erhalten wir dort $NM(a_p+p^k_p\Zp) = a_p'+p^{k'_p}\Zp$ mit $a_p'\in \Z$ und $k_p'>0$.
		Somit finden wir ein $a' \in \Z$ mit $NM(a_p+p^{k_p}\Zp) = a'+p^{k_p'}\Zp$.
		Die Behauptung folgt, wenn wir $a\coloneqq (NM)^{-1}a'$ setzen.
	\end{proof}

	Mit Hilfe dieser sch"onen Form der globalen Schwartz-Bruhat Funktionen k"onnen wir die Poisson Summenformel auf den Adelen beweisen.
	\begin{satz}[Poisson Summenformel]
	\label{satz:tateproof:poisson}
		Sei $f \in S(\A)$. Dann konvergieren beide folgende Summen absolut und wir haben die Gleichung
		\begin{align}
			\sum_{\gamma \in \K} {f(\gamma)} = \sum_{\gamma \in \K}{\hat{f}(\gamma)} \label{eq:tateproof:fourier}
		\end{align}
	\end{satz}
	Der folgende Beweis orientiert sich an \textcite{deitmar2010} Satz 5.4.9 und wurde etwas auf unsere Definition der Adele angepasst.
	\begin{proof}
		Es genügt wieder die Aussage für einfache Schwartz-Bruhat Funktionen $f \in S(\A)$ zu zeigen.
		Nach vorherigem Lemma \ref{lemma:global:sbf} haben diese gerade die Form
		\begin{align}\label{eq:schwartzform}
			f = f_\infty\prod_{p<\infty} \ind_{a+p^{k_p}\Zp}
		\end{align}
		für ein $a \in \K$ und $k_p = 0$ für fast alle Stellen $p$.
		Mit $N\coloneqq \prod_{p<\infty} p^{-k_p} \in \K$ haben wir dann
		\begin{align*}
			\sum_{\gamma \in \K} {f(\gamma)} 	&= 	\sum_{\gamma \in \K} f(\gamma - a)
												= 	\sum_{\gamma \in \K} f(N(\gamma - a)) \\
												&= 	\sum_{\gamma \in \K} \left[ f_\infty (N(\gamma - a)) \prod_{p< \infty} \ind_{a+p^{k_p}\Zp}(N(\gamma - a)) \right] \\
												&= 	\sum_{\gamma \in \K} \left[ f_\infty (N(\gamma - a)) \prod_{p< \infty} \ind_{\Zp}(\gamma) \right]
												=	\sum_{\gamma \in \Z} f_\infty (N(\gamma - a)).
		\end{align*}
		Die Summe am Ende konvergiert absolut, da $f_\infty \in \Sw(\R)$.
		
		Mit der Konvergenz aus dem Weg, besch"aftigen wir uns mit der Summenformel.
		Dabei werden sich die obigen Umformungen als sehr hilfreich erweisen.
		Erinnern wir uns zun"achst an die Operatoren aus dem Beweis der lokalen Umkehrformeln in Satz \ref{satz:lokal:umkehrformel}.
		Dort haben wir die Notation $\Omega_a f(x) = e(ax)f(x)$, $L_a f(x) = f(x-a)$ und $M_\lambda f(x) = f(\lambda x)$ eingeführt.
		Mit ihnen k"onnen wir die Funktion \eqref{eq:schwartzform} schreiben als
		\begin{align*}
			f = L_a M_{N}\left( \left(M_{1/N} L_{-a} f_\infty\right) \prod_{p<\infty}\ind_{\Zp}\right).
		\end{align*}
		
		Damit er"offnet sich folgende Beweisidee: 
		Wir zeigen zuerst, dass Gleichung \eqref{eq:tateproof:fourier} (falls sie denn tats"achlich gilt) stabil unter den Operatoren $L_a$ und $M_\lambda$ ist.
		Anschließend zeigen wir sie für den einfacheren Fall $f=f_\infty \prod_{p<\infty}\ind_{\Zp}$.
		Beides kombiniert ergibt dann den Beweis.
		
		Gelte also $\sum_{\gamma \in \K} {f(\gamma)} = \sum_{\gamma \in \K}{\hat{f}(\gamma)}$ und sei $a\in\K$.
		Dann haben wir 
		\begin{align*}
			\sum_{\gamma \in \K} L_a {f(\gamma)} = \sum_{\gamma \in \K} {f(\gamma -a)} = \sum_{\gamma \in \K} {f(\gamma)}.
		\end{align*}
		Da der Standardcharakter $e$ allerdings trivial auf $\K$ wirkt, ist dies gleich
		\begin{align*}
			\sum_{\gamma \in \K} {\hat{f}(\gamma)} 	&= \sum_{\gamma \in \K} e(-a\gamma)\hat{f}(\gamma)
													= \sum_{\gamma \in \K} \Omega_{-a}\hat{f}(\gamma)
													= \sum_{\gamma \in \K} (L_a f)\widehat{\phantom{x}}(\gamma).
		\end{align*}
		Für den zweiten Operator erinnern wir uns an Artins Produktformel in Satz \ref{satz:adeleidele:artin}. 
		Es ist $\abs[\lambda]_\A = 1$ für alle $\lambda \in \Kx$ und folglich
		\begin{align*}
			\sum_{\gamma \in \K} M_\lambda {f(\gamma)} 	&= \sum_{\gamma \in \K} {f(\lambda\gamma)} 
														= \sum_{\gamma \in \K} \hat{f}(\lambda\gamma) \\
														&= \sum_{\gamma \in \K} \frac{1}{\abs[\lambda]_\A} \hat{f}(\lambda^{-1}\gamma) 
														= \sum_{\gamma \in \K} (M_\lambda f)\widehat{\phantom{x}} (\gamma).
		\end{align*}	
		Damit haben wir auch schon den ersten Teil der Beweisidee verwirklicht.
		
		Der zweite Teil macht weniger Arbeit.
		Für $f=f_\infty \prod_{p<\infty}\ind_{\Zp}$ wissen wir, aus den lokalen Berechnungen und Lemma \ref{satz:adeleidele:intA}, dass $\hat{f} = \hat{f}_\infty \prod_{p<\infty}\ind_{\Zp}$. 
		Zum anderen ist
		\begin{align*}
			\sum_{\gamma \in \K}{f(\gamma)} = \sum_{\gamma \in \K} f_\infty(\gamma) \prod_{p<\infty}\ind_{\Zp}(\gamma) =\sum_{\gamma \in \Z} f_\infty(\gamma),
		\end{align*}
		denn das Produkt über alle endlichen Stellen verschwindet genau dann nicht, wenn $\gamma$ eine ganze Zahl ist.
		Wir müssen also nur $\sum_{\gamma \in \Z} f_\infty(\gamma) = \sum_{\gamma \in \Z} \hat{f}_\infty(\gamma)$ zeigen.
		Aber das sagt uns gerade die klassische Poisson Summenformel aus Satz \ref{satz:einleitung:poisson}.
	\end{proof}
	Ausgerüstet mit dieser Summenformel k"onnen wir jetzt Tates Variante der Thetaformel beweisen.
	\begin{satz}[Riemann-Roch]
	\label{satz:global:riemannroch}
		Sei $x \in \I$ ein Idel und $f\in S(\A)$ eine Schwartz-Bruhat Funktion. Dann gilt
		\begin{align*}
			\sum_{\gamma \in \K} {f(\gamma x)} = \frac{1}{|x|_{\A}}\sum_{\gamma \in \K} {\hat{f}(\gamma x^{-1})}.
		\end{align*}
		Insbesondere konvergieren die Summen absolut.
	\end{satz}
	\begin{proof}
		Sei $x \in \I$ beliebig aber fest. 
		Für beliebige $y \in \A$ definieren wir die Funktion $h(y)\coloneqq f(yx)$. 
		Diese ist dann wieder in $S(\A)$, erfüllt damit die Poisson Summenformel
		\begin{align*}
			\sum_{\gamma \in \K}h(\gamma) = \sum_{\gamma \in \K} \hat{h}(\gamma)
		\end{align*}
		und beide Summen konvergieren absolut.
		Nach Korollar \ref{kor:tateproof:fourierids} gilt weiter
		%Berechnen wir allerdings die Fouriertransformation von $h$ erhalten wir mit einer Translation um $x^{-1}$
		\begin{align*}
			\hat{h}(\gamma) 
				%&= \int_{\A}h(y)\Psi(\gamma y)dy \\
				%&= \int_{\A}f(yx)\Psi(\gamma y)dy \\
				%&= \frac{1}{|x|_{\A}} \int_{\A}f(y)\Psi(\gamma y x^{-1})dy \\
				= \frac{1}{|x|_{\A}} \hat{f}(\gamma x^{-1}).
		\end{align*}
		Damit sind wir auch schon fertig.
	\end{proof}
	Für eine Interpretation dieses Resultats, die einen Bezug zum namensgebenden Satz von Riemann-Roch in der algebraischen Geometrie herstellt, verweisen wir auf \textcite{rama} Kapitel 7.2.
	
\subsection{Die globale Funktionalgleichung}
%Hauptsatz gegliedert wie Riemann beweis
%Zeta funktion und idele class char einfuehren
%%%
%%%	Fubini und das Volumen von des Fundamentalbereichs F
%%%
	In Satz \ref{satz:adeleidele:ideleiso} haben wir gesehen, dass sich die Idele $\I$ als direktes Produkt $\I^1\times\R_+^\times$ schreiben lassen.
	Um auf $\I^1$ ein (multiplikatives) Haar-Maß $\dxs[b]$ zu fixieren, nehmen wir auf $\R_+^\times$ das Maß $\frac{\dx[t]}{t}$ und verlangen $\dxx = \dxs[b] \times \frac{\dx[t]}{t}$.
	Für die Berechnungen haben wir dann, ganz im Sinne von Fubini,
	\begin{align*}
		\int_\I f(x) \dxx = \int_0^\infty \left[\int_{\I^1} f(t\cdot b) \dxs[b]\right] \frac{\dx[t]}{t} = \int_{\I^1} \left[\int_0^\infty f(t\cdot b) \frac{\dx[t]}{t}\right] \dxs[b].
	\end{align*}
	Die Notation $t\cdot b$ ist dabei als Multiplikation $\iota_\infty(t) \cdot b$ zu verstehen.
	Es folgt sofort, dass $\abs[t\cdot b]_\A = \abs[t]_\infty$ gilt. 
	Weiter haben wir in Satz \ref{satz:adeleidele:ideleiso} den kompakten Fundamentalbereich $F=\{1\}\times \prod_{p<\infty}\Zpx$, der Wirkung von $\Kx$ auf $\I^1$ kennengelernt.
	Das Volumen von $F$ bezüglich $\dxs[b]$ wird für unsere Berechnung eine Rolle spielen.
	Berechnen wir es schnell.
	Mit der Normierung des Maßes $\dxx$ erhalten wir
	\begin{align*}
		1 = \Vol\left((1,e)\times \prod_{p<\infty}\Zpx, \dxx\right) = \Vol\left(F, \dxs[b]\right) \cdot \Vol\left( (1,e), \frac{\dx[t]}{t}\right) = \Vol(F, \dxs[b]).
	\end{align*}
	
	Bevor wir jetzt die die globalen Zeta-Funktionen einführen, ben"otigen wir noch geeignete multiplikative Charaktere.
	Es wird sich als sinnvoll erweisen, die \emph{Idelklassencharaktere} zu betrachten.
	Dies sind, wie der Name trügerisch verschweigt, Quasi-Charaktere auf $\I$, die trivial auf die Untergruppe $\Kx$ wirken\footnote{Der Name erkl"art sich aus der Tatsache, dass sie gerade Quasi-Charaktere auf der sogenannten \emph{Idelklassengruppe $\I/\Kx$} sind. (vgl. \textcite{neukirch} S.375)}.
	Aus dieser Definition wird klar, dass die Idelkassencharaktere $\chi$ das Vorzeichen nicht beachten.
	Es gilt n"amlich $\chi(-x) = \chi(-1) \chi(x) = \chi(x)$ für jedes Idel $x \in I$.
	Wir k"onnen aber noch mehr über sie aussagen.
	\begin{satz}
		Jeder Idelklassencharakter $\chi$ hat die Form 
		\begin{align*}
			\chi(x) = \mu(\tilde{x}) \abs[x]_\A^s,
		\end{align*}
		wobei $\mu$ ein Charakter auf $\I^1$ und $\tilde{\cdot}:\I\to \I^1$ der stetige Homomorphismus nach Satz \ref{satz:adeleidele:ideleiso} (iv) ist.
	\end{satz}
	\begin{proof}
		Wir schreiben wie oben $x\in \I$ als eindeutiges Produkt $t\cdot b$ mit $t=\abs[x]_\A\in \R^\times_+$ und $b\in \I^1$.
		Dies ergibt die Zerlegung $\chi(x) = \chi_\infty(t) \cdot \chi(b)$.
		Da $\chi$ trivial auf $\Kx$ wirkt, induziert er einen Charakter auf der kompakten Gruppe $\I^1/\Kx$, den wir wieder mit $\chi$ bezeichnen.
		Folglich ist (mit etwas Missbrauch der Notation) $\mu\coloneqq \chi|_{\I^1} = \chi|_{\I^1/\Kx}$, nach Lemma \ref{Lemma:trivialerCharAufKompakt}, ein Charakter auf $\I^1$.
		Weiter ist, nach Lemma \ref{lemma:lokal:unverzweigterChar}, $\chi_\infty(t) = \abs[t]_\infty^s$ und wegen $\abs[t]_\infty = \abs[t]_\A$ folgt die Behauptung.
	\end{proof}
	Auch in dieser Darstellung ist im Allgemeinen nur der \emph{Exponenten} $\sigma=\Re(s)$ des Quasi-Charakters $\chi = \mu\abs_\A^s$ eindeutig.
	Ein Idelklassencharakter soll \emph{unverzweigt} heißen, wenn er trivial auf $\I^1$ wirkt. 
	\begin{korollar}\label{kor:tateproof:iccOnF}
		Jeder Idelklassencharakter $\chi$ ist genau dann unverzweigt, wenn er trivial auf $F$ ist.
	\end{korollar}
	\begin{proof}
		Dies folgt sofort aus $\I^1/\Kx \cong F$.
	\end{proof}
	Nach obigen Satz h"angt die Verzweigtheit also nur von dem Charakter $\mu$ ab.
	\begin{lemma}\label{lemma:tateproof:unverzweigterChar}
		Jeder unverzweigte Idelklassencharakter $\chi$ hat die Form $\chi = \abs_\A^s$.
	\end{lemma}
	\begin{proof}[Beweisidee]
		Dafür müssen wir im wesentlichen den Beweis von Lemma \ref{lemma:lokal:unverzweigterChar} kopieren
	\end{proof}
	
	Die Definition der Zeta-Funktionen auf $\A$ kann jetzt fast eins zu eins aus dem Lokalen übernommen werden. 
	\begin{defi}\label{def:tateproof:zeta}
		Sei $f\in \Sw(\A)$ eine Schwartz-Bruhat Funktion und $\chi=\mu\abs_p^s$ Idelklassencharakter.
		Die \emph{globale Zeta-Funktion} von $f$ und $\chi$ ist definiert, als das Integral
		\begin{align*}
			Z(f, \chi) = \int_{\I} f(x) \chi(x) \dxx.
		\end{align*}
		Wir schreiben wieder $Z(f, \mu, s)$ für $Z(f, \mu\abs_p^s)$.
	\end{defi}
	
	%Nun haben wir alles zusammen für den großen Beweis:
	%\begin{itemize}
		%\item Integration auf den Adelen und Idelen
		%\item Fouriertransformation
		%\item Riemann-Roch als Ersatz für die Theta-Transformationsformel
		%\item Zeta-Funktionen als Analogon zur Mellin-Transformation
	%\end{itemize}
	%
	Damit haben wir alles zusammen, was wir brauchen um Riemanns Beweis in die Welt der Adele zu übertragen.
	%Zusammen mit dem, was wir aus unseren ersten Trockenübungen mit den lokalen Funktiongleichungen gelernt haben, werden wir jetzt eine globale Funktionalgleichung etablieren indem wir die Beweisideen aus Riemanns Beweis übertragen.
%---------------------------------%
% Die Globale Funktionalgleichung %
%---------------------------------%
	\begin{satz}[Globale Funktionalgleichung]\label{satz:tateproof:main}
		Sei $\chi=\mu\abs_\A^s$ ein Idelklassencharakter und sei $f \in S(\A)$ eine Schwartz-Bruhat Funktion. 
		Dann konvergiert die globale Zeta-Funktion $Z(f,\mu,s)$ für $\Re(s) > 1$ absolut und gleichmäßig auf kompakten Teilmengen und definiert dort eine holomorphe Funktion, die zu einer meromorphen Funktion auf ganz $\Komplex$ fortgesetzt werden kann, welche die \emph{globale Funktionalgleichung}
		\begin{align*}
			Z(f,\chi) = Z(\hat{f}, \check{\chi})
		\end{align*}
		bzw.
		\begin{align*}
			Z(f,\mu,s) = Z(\hat{f}, 1/\mu, 1-s)
		\end{align*}
		erfüllt.
		Diese Funktion ist überall holomorph, außer wenn $\mu = \abs_\A^{-i\tau}$ f"ur ein $\tau \in \R$. 
		Dann besitzt sie einen einfachen Pol bei $s= i\tau$ mit Residuum $-f(0)$ und einen einfachen Pol bei $s=1+i\tau$ mit Residuum $\hat{f}(0)$.
	\end{satz}
	\begin{proof}
		Starten wir mit der Konvergenz. 
		Wie bisher, genügt es einfache Schwartz-Bruhat Funktionen $f$ zu betrachten.
		%Für alle endlichen Stellen $p$ ist dann $f_p$ die charakteristische Funktion von $p^k\Z_p$ mit $k\in\Z$, wobei $k=0$ für fast alle Stellen.
		Ziel ist es dann zu zeigen, dass das Integral 
		\begin{align}\label{eq:zetaproduct}
			\int_\I \abs[f(x)\chi(x)] \dxx = \int_\I \abs[f(x)] \cdot \abs[x]_\A^\sigma \dxx = \prod_{p\leq\infty} \int_{\K_p^\times} \abs[f_p(x_p)] \cdot \abs[x_p]_p^\sigma \dxxp
		\end{align}
		endlich ist.
		Dazu teilen wir das Produkt auf.
		Es gibt eine Primzahl $p_0$, so dass $f_p$, für alle $p_0\leq p <\infty$, gleich der charakteristischen Funktion $\ind_\Zp$ ist.
		Wir k"onnen Gleichung \eqref{eq:zetaproduct} also schreiben als 
		\begin{align*}
			\int_{\K_\infty^\times} \abs[f_\infty(x_\infty)] \cdot \abs[x_\infty]_\infty^\sigma d^\times x_\infty \cdot \prod_{p < p_0} \int_{\K_p^\times} \abs[f_p(x_p)] \cdot \abs[x_p]_p^\sigma \dxxp \cdot \prod_{p_0\leq p < \infty} \int_{\Z_p \setminus \{0\}} \abs[x_p]_p^\sigma \dxxp .
		\end{align*}
		%Das Integral setzt sich also als unendliches Produkt lokaler Zeta-Funktionen $Z_p(\abs[f_p], \abs[x]_p^\sigma)$ zusammen.
		Der erste Faktor und das endliche Produkt in der Mitte konvergieren damit, nach dem Satz über die lokalen Funktionalgleichungen, für $\sigma >0$, also sicherlich auch für $\sigma >1$. 
		Die Konvergenz der Zeta-Funktion h"angt also nur noch von der, des unendlichen Produkts 
		\begin{align*}
			\prod_{p_0\leq p < \infty} \int_{\Z_p \setminus \{0\}} \abs[x_p]_p^\sigma d^\times x_p
		\end{align*}
		ab. 
		Die Integrale k"onnen wir leicht Ausrechnen und erhalten mit
		\begin{align*}
			\prod_{p_0\leq p < \infty} \frac{1}{1-p^{-\sigma}}
		\end{align*}
		ein Teilprodukt der bekannten Euler-Produktformel, welche auf der gegebenen Halbebene gleichm"aßig auf jedem Kompaktum konvergiert.
		
		Die Holomorphie zeigen wir analog zum Beweis der lokalen Funktionalgleichung.
		Auch hier ist $Z(f,\mu,s)$ als Funktion auf $\sigma>1$ stetig.
		Sei weiter $\delta$ die Randkurve eines in $\sigma>1$ liegenden Dreiecks. 
		Wir rechnen
		\begin{align*}
			\int_{\delta} Z_(f, \mu ,s) dz
				= \int_{\delta} \int_{\I} f(x) \mu(\tilde{x})\abs[x]_\A^s \dxx ds
				= \int_{\I} \int_{\delta} f(x) \mu(\tilde{x})\abs[x]_\A^s ds \dxx 
				= \int_{\I} 0 \dxx = 0,
		\end{align*}
		nach Fubini und Cauchy-Integralsatz. 
		Der Satz von Morera liefert uns damit die Holomorphie von $Z(f, \mu ,s)$ auf der Teilebene $\sigma>1$.
		%%%Ende Konvergenz
		%%%
		%%%Anfang Fortsetzung
		
		Weiter zur meromorphen Fortsetzung auf ganz $\Komplex$. 
		Aufgrund absoluter Konvergenz auf der Halbebene $\Re(s)>1$ haben wir
		\begin{align*}
			Z(f,\chi) 	&= \int_{\I} f(x) \chi(x) d^\times x \\
							&= \iint_{\R^\times_+ \times \I^1} f(t\cdot b) \chi(t\cdot b) (d^\times t\times \dxs[b])\\
							&= \int_0^\infty \left[\int_{\I^1} (f(t\cdot b) \chi(t\cdot b) \dxs[b]\right] \frac{dt}{t}
		\end{align*}
		Um uns etwas Schreibarbeit zu sparen, definieren wir das innere Integral als
		\begin{align*}
			Z_t(f,\chi) \coloneqq \int_{\I^1} f(t\cdot b) \chi(t\cdot b) \dxs[b].
		\end{align*}
		Wie in Riemanns Beweis, wollen wir eine auf ganz $\Komplex$ gültige meromorphe Darstellung der Zeta-Funktion finden.
		Dazu teilen wir, ganz analog, das Integral in die zwei Summanden
		\begin{align}\label{eq:tateproof:intSplit}
			Z(f,\chi) = \int_0^1 Z_t(f,\chi) \frac{dt}{t} 
							+ \int_1^\infty Z_t(f,\chi) \frac{dt}{t}.
		\end{align}
		
		Das Integral $\int_1^\infty$ macht uns keine Probleme.
		Wir haben festgestellt, dass
		\begin{align*}
			\int_1^\infty \abs[Z_t(f,\chi)] \frac{dt}{t} 
				= \int_{\{x\in \I: \abs[x]_\A\geq 1\}} \abs[f(x)] \abs[x]_\A^\sigma \dxx,
		\end{align*}
		für $\sigma>1$ konvergiert.
		Da $\abs[x]_\A \geq 1$, verbessert sich das Konvergenzverhalten des Integranden je kleiner $\sigma$ ist und es folgt die Konvergenz auf ganz $\Komplex$.
		
		Widmen wir uns also dem Integral $\int_0^1$.
		Zuerst überlegen wir uns, dass wir $\I^1$ nach Satz \ref{satz:adeleidele:ideleiso} als disjunkte Vereinigung $\bigcup_{a \in \Kx} aF$ darstellen k"onnen, 
			wobei $F= \{1\} \times \prod_{p<\infty}\Z_p$ der Fundamentalbereich der Gruppenwirkung ist.
		Kombiniert mit der Translationsinvarianz von $\dxs[b]$ und der Tatsache, dass $\chi$ als Idelklassencharakter trivial auf $\Kx$ wirkt, ergibt sich
		\begin{align*}
			Z_t(f,\chi)	&= \int_{\I} f(t\cdot b) \chi(t\cdot b) \dxs[b] 
							%= \int_{\bigsqcup_{q \in \Kx} qF} (f(t\cdot b) \chi(t\cdot b) \dxs[b]
							= \sum_{a \in \Kx} \int_{aF} f(t\cdot b) \chi(t\cdot b) \dxs[b]\\
							&= \sum_{a \in \Kx} \int_{F} f(t\cdot ab) \chi(t\cdot b) \dxs[b]
							= \int_{F} \left(\sum_{a \in \Kx} f(t\cdot ab)\right) \chi(t\cdot b) \dxs[b],
		\end{align*}
		wobei wir Summe und Integral auf $\sigma>1$ wegen absoluter Konvergenz vertauschen dürfen.
		Die Summe über $a\in\Kx$ erinnert dabei an den Ausdruck $\Theta(x)-1$ in Riemanns Beweis, welcher gerade $\sum_{n\in\Z\setminus\{0\}} \exp(-\pi x n^2)$ entspricht. 
		Wir sind also dazu verleitet, hier den Satz von Riemann-Roch anzuwenden, wofür wir allerdings eine Summe über ganz $\K$ ben"otigen. 
		Dieses Problem l"asst sich leicht beheben.
		\begin{lemma}
			\begin{align*}
				Z_t(f,\chi) = Z_{t^{-1}}(\hat{f},\check{\chi}) + \hat{f}(0) \int_F \check{\chi} (b/t)\dxs[b] - f(0)\int_F \chi(tb)\dxs[b].
			\end{align*}
		\end{lemma}
		\begin{proof}
			Die Idee ist klar. 
			Wir addieren $f(0)\int_F \chi(tx)\dxs[b]$ auf $Z_t(f,\chi)$, erhalten
			\begin{align*}
				Z_t(f,\chi) + f(0)\int_F \chi(tb)\dxs[b]= \int_{F} \left(\sum_{a \in \K} (f(t\cdot ab)\right) \chi(t\cdot b) \dxs[b]
			\end{align*}
			und k"onnen jetzt die zahlentheoretische Version von Riemann-Roch anwenden.
			\begin{align*}
				\int_{F} \left(\sum_{a \in \K} f(t\cdot ab)\right) \chi(t\cdot b) \dxs[b] 
					&= \int_{F} \left(\sum_{a \in \K} \hat{f}( t^{-1}\cdot ab^{-1}) \right) \frac{\chi(t\cdot b)}{\abs[t\cdot b]_{\A}} \dxs[b]\\
					&= \int_{F} \left(\sum_{a \in \K} \hat{f}( t^{-1}\cdot ab) \right) \frac{\chi(t\cdot b^{-1})}{\abs[t\cdot b^{-1}]_{\A}}\dxs[b]\\
					&= \int_{F} \left(\sum_{a \in \K} \hat{f}( t^{-1}\cdot ab) \right) \check{\chi}(b/t)\dxs[b]\\
					&= Z_{t^{-1}}(\hat{f},\check{\chi}) + \hat{f}(0) \int_F \check{\chi} (b/t)\dxs[b],
			\end{align*}
			wobei wir im zweiten Schritt den Variablenwechsel $b\mapsto b^{-1}$ und im dritten Schritt $\chi(x^{-1}) = \chi(x)^{-1}$ ausgenutzt haben.
		\end{proof}
		Mit diesem Lemma l"asst sich das Integral $\int_0^1$ also umformen zu
		\begin{align*}
			\int_0^1 Z_t(f,\chi) \frac{dt}{t} 
				= \int_0^1 \left( Z_{t^{-1}}(\hat{f},\check{\chi}) 
					+ \hat{f}(0) \check{\chi}(t) ^{-1}\int_F \check{\chi} (b)\dxs[b] 
					- f(0)\chi(t)\int_F \chi(b)\dxs[b] \right)\frac{dt}{t}.
		\end{align*}
		Ein Variablenwechsel $t\mapsto t^{-1}$ im ersten Summanden ergibt dann
		\begin{align*}
			\int_0^1 Z_{t^{-1}}(\hat{f},\check{\chi}) \frac{dt}{t} = \int_1^\infty Z_{t}(\hat{f},\check{\chi}) \frac{dt}{t},
		\end{align*}
		was nach dem gleichen Argument, wie bei $\int_1^\infty$, auf ganz $\Komplex$ konvergiert. 
		Ganz nach Riemanns Vorbild, haben wir zwei Integrale auf dem Bereich von $1$ bis $\infty$.
		Es bleibt noch der Term 
		\begin{align*}
			E(f,\chi)\coloneqq \int_0^1 \hat{f}(0) \check{\chi}(t)^{-1} \left(\int_F \check{\chi} (x)\dxs[b]\right) \frac{dt}{t}
					- \int_0^1 f(0)\chi(t)\left(\int_F \chi(x)\dxs[b] \right)\frac{dt}{t}.
		\end{align*}
		Dieser entspricht gerade den beiden Termen $\frac{1}{s}$ und $\frac{1}{1-s}$ aus Riemanns Beweis.
		Ist der Idelklassencharakter $\chi$ nicht unverzweigt, so wirkt er nach Korollar \ref{kor:tateproof:iccOnF} auch nicht trivial auf dem Kompaktum $F$.
		Folglich verschwinden beide Integrale und $E(f,\chi) = 0$ ist offensichtlich eine ganze Funktion.
		%\begin{align*}
				%Z(f,\chi) = \int_1^\infty Z_t(\hat{f}, \check{\chi}) \frac{dt}{t} 
							%+ \int_1^\infty Z_t(f,\chi) \frac{dt}{t}.
		%\end{align*}
		Ist der Charakter $\chi = \mu \abs_\A^s$ dagegen unverzweigt, so haben wir in Lemma \ref{lemma:tateproof:unverzweigterChar} gezeigt, dass $\chi = \abs_\A^{s'}$, wobei $s'=s-i\tau$ für ein $\tau \in \R$. 
		Wegen $\abs[t]_\A = t$ und $\Vol(F,\dxs[b])=1$ ist damit
		\begin{align*}
			E(f,\chi) 	&= \Vol(F,\dxs[b]) \hat{f}(0) \int_0^1 t^{1-s} \frac{dt}{t} -\Vol(F,\dxs[b]) f(0) \int_0^1 t^{s'}\frac{dt}{t}\\
						&= \frac{\hat{f}(0)}{s' - 1} - \frac{f(0)}{s'} = \frac{\hat{f}(0)}{s - (i \tau + 1)} - \frac{f(0)}{s-i\tau}.
		\end{align*}
		Wir sehen, dass $E$ in diesem Fall eine rationale Funktion in $s$ ist. 
		
		Formen wir nun Gleichung \eqref{eq:tateproof:intSplit} mit diesen Resultaten um, erhalten wir mit
		\begin{align*}
			Z(f,\chi) = \int_1^\infty Z_t(\hat{f}, \check{\chi}) \frac{dt}{t} 
							+ \int_1^\infty Z_t(f,\chi) \frac{dt}{t} + E(f,\chi),
		\end{align*}
		einen auf ganz $\Komplex$ gültigen Ausdruck der Zeta-Funktion und damit eine meromorphe Fortsetzung der Funktion. 
		Diese Fortsetzung ist für $\mu \not=\abs_\A^{-i\tau}$ sogar ganz und hat im Fall $\mu =\abs_\A^{-i\tau}$ nur zwei einfache Pole bei $s=i\tau$ und $s=1+i\tau$ mit Residuen $-f(0)$ bzw. $\hat{f}(0)$.
		
		%%%
		%%%Funktionalgleichung
		%%%
		Zum Schluss kommen wir noch zur Funktionalgleichung.
		Wir beginnen mit
		\begin{align}\label{eq:tateproof:zeta1}
			Z(\hat{f},\check{\chi}) 
				%&= \int_1^\infty Z_t(\hat{\hat{f}}, \check{\check{\chi}}) \frac{dt}{t} 
					%+ \int_1^\infty Z_t(\hat{f},\check{\chi}) \frac{dt}{t} + E(\hat{f},\check{\chi})\\
				&= \int_1^\infty \int_{\I^1}\hat{\hat{f}}(t \cdot b)\check{\check{\chi}}(t \cdot b)\dxs[b] \frac{dt}{t} 
					+ \int_1^\infty \int_{\I^1}\hat{f}(t \cdot b)\check{\chi}(t \cdot b)\dxs[b] \frac{dt}{t} +E(\hat{f},\check{\chi})
		\end{align}
		und überlegen uns, dass $E(\hat{f},\check{\chi}) =E(f,\chi)$.
		Im unverzweigten Fall folgt dies sofort. 
		Im verzweigten Fall $\chi=\abs_\A^{s'}$, haben wir 
		\begin{align*}
			E(f,\chi) = \frac{\hat{f}(0)}{s' - 1} - \frac{f(0)}{s'} = - \frac{\hat{f}(0)}{1 - s'} + \frac{\hat{\hat{f}}(0)}{1- (1-s')} = E(\hat{f},\check{\chi}),
		\end{align*}
		wobei wir hier die Umkehrformel $\hat{\hat{f}}(x) = f(-x) $ nach Satz \ref{satz:tateproof:umkehrformel} ausgenutzt haben.
		Die Umkehrformel k"onnen wir auch mit $\check{\check{\chi}} = \chi$ kombinieren, um den ersten Summanden in \eqref{eq:tateproof:zeta1} umzuformen, und erhalten dadurch
		\begin{align*}
			\int_1^\infty \int_{\I^1}f(-t \cdot b)\chi(t \cdot b)\dxs[b] \frac{dt}{t} 
					+ \int_1^\infty \int_{\I^1}\hat{f}(t \cdot b)\check{\chi}(t \cdot b)\dxs[b] \frac{dt}{t} +E(f,\chi).
		\end{align*}
		Anschließend nutzen wir die Translation $b\mapsto-b$ zusammen mit $\chi(-x) = \chi(x)$ und sehen, dass dieser Ausdruck gleich
		\begin{align*}
			\int_1^\infty \int_{\I^1}f(t \cdot b)\chi(t \cdot b)\dxs[b] \frac{dt}{t} 
					+ \int_1^\infty \int_{\I^1}\hat{f}(t \cdot b)\check{\chi}(t \cdot b)\dxs[b] \frac{dt}{t} +E(f,\chi) = Z(f,\chi)
		\end{align*}
		ist.
		Setzen wir die einzelnen Bestandteile dieser Gleichungskette zusammen, so haben wir gerade 
		\begin{align*}
			Z(\hat{f},\check{\chi}) = Z(f,\chi)
		\end{align*}
		gezeigt.
		In Tates Worten: \glqq{}The main theorem is proved!\grqq{}.
	\end{proof}
	
\subsection{Globale Berechnung: Die Riemannsche Zeta-Funktion}
	Wir haben im letzten Abschnitt gesehen, wie stark sich Riemanns und Tates Beweis der Funktionalgleichung ähneln.
	Zum Ende dieser Arbeit m"ochten wir noch zeigen, dass das Resultat des letzten Abschnitts nicht ohne Inhalt ist und wenden uns wieder Frage vom Anfang der Arbeit zu:
	\begin{quote}
		\centering
		\textit{Woher kommt die Gamma-Funktion in der Funktionalgleichung der Riemannschen Zeta-Funktion?}
	\end{quote}
	Betrachten wir dazu die einfache Schwartz-Bruhat Funktion
	\begin{align*}
		f(x) = \exp(-2\pi i x_\infty^2) \prod_{p<\infty} \ind_{\Zp}(x_p).
	\end{align*}
	Für jede Stelle $p\leq \infty$ ist der Faktor $f_p$ genau die lokale Schwartz-Bruhat Funktion, die wir in Abschnitt \ref{sec:lokal:calc}, bei der Berechnung der lokalen Zeta-Funktionen $Z_p$ im unverzweigten Fall, verwendet haben.
	Daher k"onnen wir ohne Probleme direkt die Fouriertransformation
	\begin{align*}
		\hat{f}(x) = \exp(-2\pi i x_\infty^2) \prod_{p<\infty} \ind_{\Zp}(x_p)
	\end{align*}
	angeben und sehen, dass $f = \hat{f}$.
	
	Wir m"ochten nun explizit die Funktionalgleichung der globalen Zeta-Funktion bezüglich der Funktion $f$ und des unverzweigten Charakters $\abs_\A^s$ angeben.
	Einen Großteil der Arbeit haben wir dabei schon in Abschnitt \ref{sec:lokal:calc} erledigt.
	Nach unseren lokalen Berechnungen gilt n"amlich,
	\begin{align*}
		Z(f, 1, \abs_\A^s) 	= \int_\I f(x) \abs[x]_\A^s \dxx 
							= \prod_{p\leq \infty} Z_p(f_p, 1 , \abs_p^s)
							= \pi^{-\frac{s}{2}} \Gamma\left(\frac{s}{2}\right) \prod_{p<\infty} \frac{1}{1-p^{-s}}.
	\end{align*}
	Das unendliche Produkt am Ende sollte uns bekannt vorkommen.
	Es ist genau die Euler-Produktformel der Riemannschen Zeta-Funktion.
	Damit ist aber die globale Zeta-Funktion
	\begin{align*}
		Z(f, 1, \abs_\A^s) = \pi^{-\frac{s}{2}} \Gamma\left(\frac{s}{2}\right) \zeta(s) = \Xi(s)
	\end{align*}
	nichts weiter, als die Funktion $\Xi$ der Riemannschen Funktionalgleichung.
	Analog berechnen wir 
	\begin{align*}
		Z(\hat{f}, 1, \abs_\A^{1-s}) 	%= \pi^{-\frac{1-s}{2}} \Gamma\left(\frac{1-s}{2}\right) \prod_{p<\infty} \frac{1}{1-p^{s-1}} 
										= \pi^{-\frac{1-s}{2}} \Gamma\left(\frac{1-s}{2}\right) \zeta(1-s) = \Xi(1-s).
	\end{align*}
	%Der klassische Satz \ref{satz:einleitung:riemann} über die Fortsetzbarkeit, die Funktionalgleichung und die Pole der Riemannschen Zeta-Funktion ist damit ein direktes Resultat aus Satz \ref{satz:tateproof:main}.
	Aus Tates globaler Funktionalgleichung folgt damit direkt
	\begin{align*}
		\Xi(s) = Z(f, 1, \abs_\A^s) = Z(\hat{f}, 1, \abs_\A^{1-s}) =\Xi(1-s),
	\end{align*}
	die klassische Funktionalgleichung der Riemannschen Zeta-Funktion.
	Im Gegensatz zu Riemanns Beweis wird aber sofort klar, woher der Faktor $\pi^{-\frac{s}{2}} \Gamma\left(\frac{s}{2}\right)$ kommt.
	Er ist gerade der Anteil der archimedischen Stelle $p=\infty$, bei der Berechnung der globalen Zeta-Funktionen.
	
	Damit sind wir aber noch nicht ganz zufrieden.
	Die Wahl der Faktoren $f_p$ an den endlichen Stellen, in der Definition von $f$, k"onnen wir leicht erkl"aren: sie bilden bei der Berechnung gerade die Riemannsche Zeta-Funktion. 
	Doch wie begründen wir $f_\infty$? 
	Würde eine alternative Wahl des Faktors nicht zu einer anderen Funktionalgleichung führen?
	
	Wir k"onnen uns überlegen, dass eine andere Wahl der lokalen Schwartz-Bruhat Funktion, nennen wir sie $g_\infty$, bei der Berechnung andere Zeta-Funktionen und damit eine andere Funktionalgleichung
	\begin{align*}
		Z_p(g_\infty,\abs_\infty^s)\cdot\zeta(s) = Z_p(\hat{g}_\infty,\abs_\infty^{1-s})\cdot\zeta(1-s)
	\end{align*}
	ergibt.
	Diese neue Funktionalgleichung unterscheidet sich dann aber nur um einen meromorphen Faktor von $\Xi(s)=\Xi(1-s)$, welchen wir, dank Lemma \ref{lemma:lokal:funkgleichung}, mit
	\begin{align*}
		 \frac{ Z_\infty(g_\infty, \abs_\infty^s)}{Z_\infty(f_\infty, \abs_\infty^s)} = \frac{Z_\infty(\hat{g}_\infty, \abs_\infty^{s-1})} {Z_\infty(\hat{f}_\infty,\abs_\infty^{s-1})}
	\end{align*}
	einfach berechnen k"onnen.
	Die Wahl von $f_\infty$ war also in erster Linie nur durch die besonders einfachen Berechnung der Zeta-Funktionen beeinflusst.
	Dass die daraus resultierende globale Funktionalgleichung genau mit dem klassischen Ergebnis "ubereinstimmt, haben wir in erster Linie Riemann zu verdanken.

	