\section{Tates Beweis der Funktionalgleichung}
\subsection{Globale Fourieranalysis}

\subsection{Adelische Poisson-Summenformel und der Satz von Riemann-Roch}
%poisson done
%riemann-roch (einfach) done
%beweisskizze fuer tate
	\begin{lemma}
		Jede faktorisierbare adelische Schwartz-Bruhat Funktion $f$ hat die Form
		\begin{align*}
			f = f_\infty\prod_{p<\infty} \ind_{a+p^{k_p}\Zp},
		\end{align*}
		wobei $a\in\K$ und $k_p\in \Z$ f"ur fast alle Stellen $p$ verschwindet.
	\end{lemma}
	\begin{proof}
		Der wichtige Unterschied zur Definition der faktorisierbaren Schwartz-Bruhat Funktionen liegt in der Tatsache, dass der Faktor $a$ unabh"angig von der jeweiligen Stelle ist.
		F"ur fast alle $p$ ist $a\in \Zp$ und $k_p=0$, also $\ind_{a+p^k_p\Zp} = \ind_{\Zp}$ fast "uberall.
		Damit ist klar, dass Funktionen dieser Form in $\Sw(\A)$ liegen. 
		Sei nun $f = \prod_{p\leq\infty} f_p\in\Sw(\A)$ und $S$ die Menge der Stellen mit $k_p\not=0$.
		F"ur alle $p \in S$ ist der Faktor $f_p$ gleich $\ind_{a_p+p^k_p\Zp}$ f"ur ein $a_p \in \K$.
		Sind wir vorerst optimistisch und nehmen an, dass $k_p>0$ und die $a_p$ bereits ganze Zahlen sind.
		Ziel ist es jetzt eine ganze Zahl $a$ zu finden, die $a \equiv a_p \pmod{p^{k_p}}$ f"ur alle $p\in S$ erf"ullt.
		Das liefert uns aber gerade der chinesische Restsatz.
		Damit w"are $a_p+p^k_p\Zp = a+p^k_p\Zp$ und wir w"aren fertig.
		
		Bleiben wir optimistisch und versuchen die Funktionen geeignet umzuformen.
		Sei dazu $N$ der Hauptnenner der nun wieder rationalen Zahlen $a_p$ und sei $M=\prod_{p\in S} p^{\abs[k_p]+1}$.
		Dann ist $NM(a_p+p^k_p\Zp) = a_p'+p^{k_p'}\Zp$ mit $a_p'\in \Z$ und $k'>0$.
		Folglich finden wir ein $a' \in \Z$ mit $NM(a_p+p^{k_p}\Zp) = a'+p^{k_p'}\Zp$.
		Jetzt setzen wir alles zusammen durch
		\begin{align*}
			a_p+p^{k_p}\Zp &= (NM)^{-1}NM(a_p+p^{k_p}\Zp) 
			\\&= (NM)^{-1}(a'+p^{k_p'}\Zp)  = (NM)^{-1}a'+p^{k_p}\Zp
		\end{align*}
		f"ur alle $p\in S$.
		Setzen wir also $a:=(NM)^{-1}a'$ folgt die Behauptung.
	\end{proof}


	\begin{satz}[Poisson Summenformel]\label{satz:adelic-poisson}
		Sei $f \in S(\A)$. Dann gilt:
		\begin{align}
			\sum_{\gamma \in \K} {f(\gamma)} = \sum_{\gamma \in \K}{\hat{f}(\gamma)}.
		\end{align}
	\end{satz}
	Wir geben es zu. Der folgende Beweis kann nicht auf den allgemeineren Fall "ubertragen.
	\begin{proof}
		Es gen"ugt wieder die Aussage f"ur faktorisierbare Schwartz-Bruhat Funktionen $f \in S(\A)$ zu zeigen.
		Bevor wir damit aber anfangen machen wir uns ein paar Gedanken.
		Nach vorherigem Lemma haben diese die Form
		\begin{align}\label{eq:schwartzform}
			f = f_\infty\prod_{p<\infty} \ind_{a+p^{k_p}\Zp}.
		\end{align}
		Erinnern wir uns nochmals an die Operatoren aus dem Beweis der lokalen Umkehrformeln in Satz \ref{Satz:fourierumkehrformel}.
		Dort haben wir die Notation $L_a f(x) = f(x-a)$ und $M_\lambda f(x) = f(\lambda x)$ eingef"uhrt, welche jetzt nochmals n"utzlich wird.
		Definieren wir $N= \prod_{p<\infty} p^{k_p}$. Damit k"onnen wir Gleichung \ref{eq:schwartzform} umschreiben als
		\begin{align*}
			f = L_a M_{1/N}\left( \left(M_{N} L_{-a} f_\infty\right) \prod_{p<\infty}\ind_{\Zp}\right).
		\end{align*}
		Damit er"offnet sich nun folgende Beweisidee. 
		Wir zeigen zuerst, dass die obige Gleichung (falls sie denn tats"achlich gilt) stabil unter den Operatoren $L_a$ und $M_\lambda$ ist.
		Anschließend zeigen wir sie f"ur den einfacheren Fall $f=f_\infty \prod_{p<\infty}\ind_{\Zp}$.
		Zusammen mit den obigen "Uberlegungen folgt dann damit aber der Beweis.
		
		Gelte also $\sum_{\gamma \in \K} {f(\gamma)} = \sum_{\gamma \in \K}{\hat{f}(\gamma)}$ und sei $a\in\K$.
		Dann haben wir 
		\begin{align*}
			\sum_{\gamma \in \K} L_a {f(\gamma)} = \sum_{\gamma \in \K} {f(\gamma -a)} = \sum_{\gamma \in \K} {f(\gamma)}.
		\end{align*}
		Da unser additiver Charakter $e$ allerdings trivial auf $\K$ wirkt, ist dies gleich
		\begin{align*}
			\sum_{\gamma \in \K} {\hat{f}(\gamma)} 	&= \sum_{\gamma \in \K} e(-a\gamma)\hat{f}(\gamma)\\
													&= \sum_{\gamma \in \K} \Omega_{-a}\hat{f}(\gamma)
													= \sum_{\gamma \in \K} (L_a f)\widehat{\phantom{x}}(\gamma).
		\end{align*}
		Nutzen wir aus, dass $\abs[\lambda]_\A = 1$ f"ur alle $\lambda \in \Kx$, so erhalten wir
		\begin{align*}
			\sum_{\gamma \in \K} M_\lambda {f(\gamma)} 	&= \sum_{\gamma \in \K} {f(\lambda\gamma)} 
														= \sum_{\gamma \in \K} \hat{f}(\lambda\gamma) \\
														&= \sum_{\gamma \in \K} \frac{1}{\abs[\lambda]_\A} \hat{f}(\lambda^{-1}\gamma) 
														= \sum_{\gamma \in \K}  (M_\lambda f)\widehat{\phantom{x}} (\gamma).
		\end{align*}	
		Damit haben wir auch schon den ersten Teil der Beweisidee verwirklicht.
		
		Der zweite Teil ist weniger Arbeit.
		F"ur $f=f_\infty \prod_{p<\infty}\ind_{\Zp}$ haben wir zum einen, dass $\hat{f} = \hat{f}_\infty \prod_{p<\infty}\ind_{\Zp}$. 
		Zum anderen ist
		\begin{align*}
			\sum_{\gamma \in \K}{f(\gamma)} = \sum_{\gamma \in \K} f_\infty(\gamma) \prod_{p<\infty}\ind_{\Zp}(\gamma) =\sum_{\gamma \in \Z} f_\infty(\gamma),
		\end{align*}
		denn das Produkt "uber alle verschwindet genau dann nicht, wenn $\gamma$ eine ganze Zahl ist.
		Wir m"ussen also nur $\sum_{\gamma \in \Z} f_\infty(\gamma) = \sum_{\gamma \in \Z} \hat{f}_\infty(\gamma)$ zeigen.
		Aber das sagt uns gerade die klassische Poisson-Summenformel.
	\end{proof}
	Ausger"ustet mit der adelischen Summenformel kommen wir zu einem weiteren wichtigen Eckpunkt un Tates Beweis.
	\begin{satz}[Riemann-Roch]
		Sei $x \in \I$ ein Idel und $f\in S(\A)$. Dann
		\begin{align*}
			\sum_{\gamma \in \K} {f(\gamma x)} = \frac{1}{|x|_{\A}}\sum_{\gamma \in \K} {\hat{f}(\gamma x^{-1})}
		\end{align*}
	\end{satz}
	\begin{proof}
		Sei $x \in \I$ beliebig aber fest. 
		F"ur beliebige $y \in \A$ definieren wir eine Funktion $h(y):=f(yx)$. Diese ist dann wieder in $S(\A)$ und erf"ullt damit die Poisson-Summenformel
		\begin{align*}
			\sum_{\gamma \in \K}h(\gamma) = \sum_{\gamma \in \K} \hat{h}(\gamma).
		\end{align*}
		Berechnen wir allerdings die Fouriertransformation von $h$ erhalten wir mit einer Translation um $x^{-1}$
		\begin{align*}
			\hat{h}(\gamma) &= \int_{\A}h(y)\Psi(\gamma y)dy \\
							 &= \int_{\A}f(yx)\Psi(\gamma y)dy \\
							 &= \frac{1}{|x|_{\A}} \int_{\A}f(y)\Psi(\gamma y x^{-1})dy \\
							 &= \frac{1}{|x|_{\A}} \hat{f}(\gamma x^{-1}).
		\end{align*}
		Damit sind wir auch schon fertig.
	\end{proof}
	
\subsection{Die globale Funktionalgleichung}
%Hauptsatz gegliedert wie Riemann beweis
%Riemanns zeta als spezialfall
\begin{satz}%Hhier: I_k = Rx+ x I_k,1 ->produktmass
	Sei $\chi=\mu\abs_\A^s$ ein unit"arer Charakter auf $\I$, der trivial auf $\K^\times$ wirkt. Sei $f \in S(\A)$. 
	Dann konvergiert die globale Zeta-Funktion $\zeta(f,\mu,s)$  f"ur $\text{Re}(s) > 1$ absolut und gleichmäßig auf kompakten Teilmengen und definiert dort eine holomorphe Funktion, die zu einer meromorphen Funktion auf ganz $\C$ fortgesetzt werden kann. 
	Diese erf"ullt die \emph{globale Funktionalgleichung}
	\begin{align*}
		\zeta(f,\mu,s) = \zeta(\hat{f}, \frac{1}{\mu}, 1-s)
	\end{align*}
	Diese Funktion ist Funktion ist "uberall holomorph, außer wenn $\mu = \abs^{-i\tau}$, $\tau \in \R$. 
	Dann besitzt sie einen einfachen Pol bei $s= i\tau$ mit Residuum $-f(0)$ und einen einfachen Pol bei $s=1+i\tau$ mit Residuum $\hat{f}(0)$.
\end{satz}
\begin{proof}
	Wir beweisen zun"achst die Konvergenz. 
	Dazu gen"ugt es faktorisierbare Schwartz-Bruhat Funktionen $f$ zu betrachten.
	%F"ur alle endlichen Stellen $p$ ist dann $f_p$ die charakteristische Funktion von $p^k\Z_p$ mit $k\in\Z$, wobei $k=0$ f"ur fast alle Stellen.
	Wir m"ussen also zeigen, dass das Integral 
	\begin{align}\label{eq:zetaproduct}
		\int_\I \abs[f(x)\chi(x)] d^\times x = \int_\I \abs[f(x)] \cdot \abs[x]_\A^\sigma d^\times x = \prod_{p\leq\infty} \int_{\K_p^\times} \abs[f_p(x_p)] \cdot \abs[x_p]_p^\sigma d^\times x_p
	\end{align}
	endlich ist.
	Dazu teilen wir das Produkt auf.
	Da $f$ eine faktorisierbare Schwartz-Bruhat Funktion ist, gibt es eine Primzahl $p_0$, so dass $f_p$ f"ur alle $p_0\leq p <\infty$ die charakteristische Funktion $\ind_\Zp$ ist.
	Wir k"onnen Gleichung \ref{eq:zetaproduct} also schreiben als 
	\begin{align*}
		\int_{\K_\infty^\times} \abs[f_\infty(x_\infty)] \cdot \abs[x_\infty]_\infty^\sigma d^\times x_\infty \cdot \prod_{p < p_0} \int_{\K_p^\times} \abs[f_p(x_p)] \cdot \abs[x_p]_p^\sigma d^\times x_p \cdot \prod_{p_0\leq p < \infty} \int_{\Z_p \setminus \{0\}} \abs[x_p]_p^\sigma d^\times x_p .
	\end{align*}
	Der erste Faktor und das Produkt in der Mitte sind endlich nach unseren "Uberlegungen zu den lokalen Funktionalgleichungen. 
	In der Tat haben wir hier ein endliches Produkt lokaler Zeta-Funktionen $\zeta(\abs[f_p], \abs[x]_p^\sigma)$. 
	Diese konvergieren f"ur $\sigma >0$, also sicherlich auch f"ur $\sigma >1$.
	Konvergenz h"angt also nur von der Konvergenz des unendlichen Produkts 
	\begin{align*}
		\prod_{p_0\leq p < \infty} \int_{\Z_p \setminus \{0\}} \abs[x_p]_p^\sigma d^\times x_p
	\end{align*}
	ab. Der aufmerksame Leser wird sich hier vielleicht an die genauen Berechnungen der lokalen Funktionalgleichungen erinnern und einen Bezug zur Riemannschen Zeta-Funktion erkennen. 
	Ansonsten wollen wir die Überraschung nicht verderben und werden daher sp"ater nochmal auf diese Konvergenz zurückkommen.
	
	%%%Ende Konvergenz
	%%%
	%%%Anfang Funktionalgleichung
	
	Nun zur Funktionalgleichung. Aufgrund absoluter Konvergenz auf der Halbebene $\text{Re}(s)>1$ haben wir
	\begin{align*}
		\zeta(f,\chi) 	&= \int_{\I} f(x) \chi(x) d^\times x \\
						&= \iint_{\R^\times_+ \times \I^1} f(t\cdot b) \chi(t\cdot b) (d^\times t\times db)\\
						&= \int_0^\infty \left[\int_{\I^1} (f(t\cdot b) \chi(t\cdot b) db\right] \frac{dt}{t}
	\end{align*}
	Um uns etwas Schreibarbeit zu sparen definieren wir
	\begin{align*}
		\zeta_t(f,\chi) := \int_{\I^1} (f(t\cdot b) \chi(t\cdot b) db.
	\end{align*}.
	Wie in Riemanns Beweis teilen wir das Integral auf durch
	\begin{align*}
		\zeta(f,\chi) = \int_0^1 \zeta_t(f,\chi) \frac{dt}{t} 
						+ \int_1^\infty \zeta_t(f,\chi) \frac{dt}{t}.
	\end{align*}
	%%%%TODO: erklaerung mit |a|>1 dann |a|^t < |a|^s mit t<s. dann konvergenz auf ganz C da konvergenz >1
	Das Integral $\int_1^\infty$ macht uns keine Probleme, denn
	\begin{align*}
		\int_1^\infty \abs[\zeta_t(f,\chi)] \frac{dt}{t} 
			\leq \int_1^\infty  \int_{F} \abs[\sum_{a \in \K^\times}  (f(at\cdot b)] db \abs[t]^{s-1} dt
	\end{align*}
	Als n"achstes erinnern wir uns daran, dass wir $\I^1$ als disjunkte Vereinigung $\bigsqcup_{a \in \K^\times} aF$ darstellen konnten, 
		wobei $F= \{1\} \times \prod_{p<\infty}\Z_p$.
	Kombiniert mit der Translationsinvarianz von $db$ und der Tatsache, dass $\chi$ trivial auf $\K^\times$ wirkt, ergibt sich
	\begin{align*}
		\zeta_t(f,\chi)	&= \int_{\I} (f(t\cdot b) \chi(t\cdot b) db 
						%= \int_{\bigsqcup_{q \in \K^\times} qF} (f(t\cdot b) \chi(t\cdot b) db
						= \sum_{a \in \K^\times} \int_{aF} (f(t\cdot b) \chi(t\cdot b) db\\
						&= \sum_{a \in \K^\times} \int_{F} (f(at\cdot b) \chi(t\cdot b) db
						= \int_{F} \left(\sum_{a \in \K^\times}  (f(at\cdot b)\right) \chi(t\cdot b) db
	\end{align*}
	Die Summe "uber $a$ verleitet uns dazu Riemann-Roch anzuwenden, allerdings ben"otigen wir hierf"ur eine Summe "uber $K$. Das Problem l"asst sich jedoch leicht beheben.
	\begin{lemma}
		\begin{align*}
			\zeta_t(f,\chi) = \zeta_{t^{-1}}(f,\check{\chi}) + \hat{f}(0) \int_F \check{\chi} (x/t)db - f(0)\int_F \chi(tx)db.
		\end{align*}
	\end{lemma}
	\begin{proof}
		Die Idee ist klar. Wir f"ugen $f(0)\int_F \chi(tx)db$ zu $\zeta_t(f,\chi)$ hinzu, erhalten
		\begin{align*}
			\zeta_t(f,\chi) + f(0)\int_F \chi(tb)db= \int_{F} \left(\sum_{a \in \K}  (f(at\cdot b)\right) \chi(t\cdot b) db
		\end{align*}
		und k"onnen jetzt unsere Version von Riemann-Roch anwenden:
		\begin{align*}
			\int_{F} \left(\sum_{a \in \K}  f(at\cdot b)\right) \chi(t\cdot b) db 
				&= \int_{F} \left(\sum_{a \in \K}  \hat{f}(a t^{-1} b^{-1}) \right) \frac{\chi(t\cdot b)}{\abs[tx]_{\A}} db\\
				&= \int_{F} \left(\sum_{a \in \K}  \hat{f}(a t^{-1} b) \right) \abs[t^{-1}b]_{\A} \chi(t\cdot b) db\\
				&= \int_{F} \left(\sum_{a \in \K}  \hat{f}(a t^{-1} b) \right) \check{\chi}(b/t)db + \hat{f}(0) \hat{f}(0) \int_F \check{\chi} (x/t)db\\
				&= \zeta_{t^{-1}}(f,\check{\chi}) + \hat{f}(0) \int_F \check{\chi} (x/t)db
		\end{align*}
		wobei wir im zweiten Schritt den Variablenwechsel $b\mapsto b^{-1}$ und im dritten Schritt $\chi(x^{-1}) = \chi(x)^{-1}$ ausgenutzt haben.
	\end{proof}
	Wir widmen uns nun dem Integral $\int_0^1$. Dank Riemann-Roch k"onnen wir es umformen zu
	\begin{align*}
		\int_0^1 \zeta_t(f,\chi) \frac{dt}{t} 
			= \int_0^1 \left( \zeta_{t^{-1}}(\hat{f},\check{\chi}) 
				+ \hat{f}(0) \check{\chi}(t^{-1}) \int_F \check{\chi} (x)db 
				- f(0)\chi(t)\int_F \chi(x)db \right)\frac{dt}{t}
	\end{align*}
	Mit einem Variablenwechsel $t\mapsto t^{-1}$ im ersten Summanden ergibt sich
	\begin{align*}
		\int_0^1  \zeta_{t^{-1}}(\hat{f},\check{\chi}) \frac{dt}{t} = \int_1^\infty  \zeta_{t}(\hat{f},\check{\chi}) \frac{dt}{t}
	\end{align*}
	was nach dem gleichen Argument wie oben auf ganz $\C$ konvergiert. Verbleibt noch der Term
	\begin{align*}
		E(f,\chi):= \int_0^1  \hat{f}(0) \check{\chi}(t^{-1}) \left(\int_F \check{\chi} (x)db\right) \frac{dt}{t}
				- \int_0^1 f(0)\chi(t)\left(\int_F \chi(x)db \right)\frac{dt}{t}
	\end{align*}.
	Ist $\chi$ nicht trivial auf $\I^1$, so haben wir gesehen, dass $\chi$ nicht trivial auf dem Kompaktum $F$ wirkt. Folglich verschwinden beide Integrale und $E(f,\chi) = 0$
	%\begin{align*}
			%\zeta(f,\chi) =  \int_1^\infty \zeta_t(\hat{f}, \check{\chi}) \frac{dt}{t} 
						%+ \int_1^\infty \zeta_t(f,\chi) \frac{dt}{t}.
	%\end{align*}
	Ist $\chi = \mu \abs^s$ dagegen trivial auf $\I^1$, dann wissen wir, dass $\chi = \abs^{s'}$, wobei $s'=s-i\tau$ f"ur ein $\tau \in \R$. Also,
	\begin{align*}
		E(f,\chi) 	&= \int_0^1  \hat{f}(0) t^{s'-1} \text{Vol}(F,db) - f(0) t^{s'}\text{Vol}(F,db)\frac{dt}{t}\\
					&= \frac{\hat{f}(0)}{s' - 1} - \frac{f(0)}{s'}
	\end{align*}
	und wir sehen, dass $E$ in diesem Fall eine rationale Funktion ist. Damit ist
	\begin{align*}
		\zeta(f,\chi) =  \int_1^\infty \zeta_t(\hat{f}, \check{\chi}) \frac{dt}{t} 
						+ \int_1^\infty \zeta_t(f,\chi) \frac{dt}{t} + E(f,\chi)
	\end{align*}
	Eine meromorphe Erweiterung der Funktion auf ganz $\C$. Zudem haben wir gezeigt, dass f"ur $\mu \not=\abs^{-i\tau}$ die Funktion $\zeta$ sogar ganz ist und im Fall $\mu =\abs^{-i\tau}$ ihre einzigen Pole bei $s=i\tau$ und $s=1+i\tau$ liegen mit den Residuen $-f(0)$ bzw. $\hat{f}(0)$.\\
	%%%
	%%%Funktionalgleichung
	%%%
	Zum Schluss kommen wir noch zur Funktionalgleichung. Aus
	\begin{align*}
		\hat{\hat{f}}(x) = f(-x) \text{ und } \check{\check{\chi}} = \chi
	\end{align*}
	folgt
	\begin{align*}
		\zeta(\hat{f},\check{\chi}) 
			&=  \int_1^\infty \zeta_t(\hat{\hat{f}}, \check{\check{\chi}}) \frac{dt}{t} 
				+ \int_1^\infty \zeta_t(\hat{f},\check{\chi}) \frac{dt}{t} + E(\hat{f},\check{\chi})\\
			&= \int_1^\infty \int_{\I^1}f(-tb)\chi(tb)db  \frac{dt}{t} 
				+ \int_1^\infty \int_{\I^1}\hat{f}(tb)\check{\chi}(tb)db  \frac{dt}{t} +E(f,\chi)\\
			&= \int_1^\infty \int_{\I^1}f(tb)\chi(tb)db  \frac{dt}{t} 
				+ \int_1^\infty \int_{\I^1}\hat{f}(tb)\check{\chi}(tb)db  \frac{dt}{t} +E(f,\chi) = \zeta(f,\chi)
	\end{align*}
	wobei wir im letzten Schritt im ersten Integral die Translationsinvarianz der Haar-Maßes $db$ und die Eigenschaft des Idele-Klassencharakters $\chi(-tx) = \chi(tx)$ ausgenutzt haben.
\end{proof}
\subsection{Anwendungsbeispiel: Die Riemannsche Zeta-Funktion}
Hi!